<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>PL - Blog o e-handlu PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/pl/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/pl</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 17 Sep 2015 08:30:26 +0000</lastBuildDate>
	<language>pl-PL</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>Jak rozwijać swoją działalność w e-commerce za pomocą sieci społecznościowych (Część 2/2)</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/09/17/rozwijac-swoja-dzialalnosc-e-commerce-pomoca-sieci-spolecznosciowych-czesc-22/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/09/17/rozwijac-swoja-dzialalnosc-e-commerce-pomoca-sieci-spolecznosciowych-czesc-22/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 17 Sep 2015 08:30:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aktualności]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/pl/?p=1717</guid>
		<description><![CDATA[<p>Czy ustawiłeś już swój pulpit i określiłeś swoje ramy rozwoju w mediach społecznościowych zgodnie z poradami zawartymi w poprzednim poście? Tak? Świetnie! Przyjdziemy teraz do ostatniego etapu określania personalizowanej strategii wykorzystania mediów społecznościowych, która wyróżni Cię na tle konkurencji. 3. Dostosuj swój komunikat do wykorzystywanych mediów społecznościowych Atrakcyjność komunikatu dotyczy sposobu porozumiewania się z klientami [...]</p>
<p>Post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/09/17/rozwijac-swoja-dzialalnosc-e-commerce-pomoca-sieci-spolecznosciowych-czesc-22/">Jak rozwijać swoją działalność w e-commerce za pomocą sieci społecznościowych (Część 2/2)</a> pojawił się poraz pierwszy w <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl">PL - Blog o e-handlu PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Czy ustawiłeś już swój <a href="https://hootsuite.com/plans?icn=primtopnav&amp;ici=Plans" target="_blank">pulpit</a> i określiłeś swoje ramy rozwoju w mediach społecznościowych zgodnie z poradami zawartymi w poprzednim poście? Tak? Świetnie! Przyjdziemy teraz do ostatniego etapu określania personalizowanej strategii wykorzystania mediów społecznościowych, która wyróżni Cię na tle konkurencji.<br />
<span id="more-1717"></span></p>
<h2 style="color:#277083">3. Dostosuj swój komunikat do wykorzystywanych mediów społecznościowych</h2>
<p>Atrakcyjność komunikatu dotyczy sposobu porozumiewania się z klientami tak, aby Twój komunikat nie pozostał bez odzewu. Czy wybierzesz podejście oparte na logicznej argumentacji czy też emocjonalne czynniki? Oto trzy kategorie atrakcyjnych komunikatów: </p>
<ul style="padding-left:30px">
<li><strong>Etos:</strong> budowanie wiarogodności za pomocą opinii, przykładów wykonanej pracy i innych konkretnych dowodów</li>
<li><strong>Logos:</strong> skupienie się na logicznej argumentacji za pomocą faktów i statystyk</li>
<li><strong>Patos:</strong> skupienie się na emocjonalnej lub motywacyjnej stronie, wykorzystując osobiste doświadczenia, wydarzenia towarzyskie, itp.</li>
</ul>
<p>Wybierz swój rodzaj komunikatu w oparciu o segment docelowy, do którego chcesz go skierować i narzędzia komunikacyjne, którymi dysponujesz, aby zachęcić klientów do wykonania konkretnego działania (na przykład, zamówienia produktu lub umówienia się na wizytę). Staranna selekcja jest najważniejsza na tym etapie. <a href="http://ow.ly/L5MvI" target="_blank">Niedawne badanie przeprowadzone przez HubSpot</a> potwierdza, że atrakcyjność komunikatu ma wpływ na reakcję czytelników na dany post.</p>
<p>Każdy komunikat jest powiązany z grupą narzędzi społecznościowych w oparciu o Twoje preferencje komunikacyjne: </p>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/09/tab-pl1.png"><img src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/09/tab-pl1.png" alt="tab-en" width="665" height="772" class="aligncenter size-full wp-image-20264" /></a></p>
<p style="font-size:12px">* osobiste powiązanie, oparte na indywidualnym doświadczeniu, społecznych lub kulturowych wydarzeniach, jest kluczowym czynnikiem sprawiającym, że Twoja publiczność zapragnie udostępnić Twoje treści swoim znajomym, kolegom, rodzinie. Przykład: Ciekawa „success story” przedstawiana w kanałach społecznościowych.</p>
<p>Powinieneś zadać sobie pytanie, czy zainteresuje ona Twój segment docelowy: Jaką wartość przedstawi dla nich mój post? Z jakiego powodu wykażą CHĘĆ do zaangażowania?). </p>
<p>Dodatkowa wskazówka: nie stosuj metod z lat 90-tych – używanie jaskrawych kolorów, muzyki i oklepanych sloganów do przyciągnięcia uwagi należy do przeszłości, zarówno w Internecie jak i poza nim. Natomiast starannie opracuj metodę dotarcia do grupy docelowej i wyróżniaj się jakością a nie jaskrawą czcionką.  </p>
<h2 style="color:#277083">Reasumując</h2>
<p>Zostawmy na moment teorię i przyjrzyjmy się sklepowi internetowemu, który skutecznie łączy wszystkie trzy etapy: Zalando. Jego obecność w globalnych mediach społecznościowych skupia się na emocjonalnych i motywacyjnych komunikatach. Firma dostosowuje swoją strategię do lokalnych gustów oraz do bieżących wydarzeń, docierając do poszczególnych wąskich segmentów na indywidualnym poziomie. Zalando nieustannie oferuje inne podejście do poszczególnego segmentu, co można zauważyć na ich stronie internetowej. Poniższe elementy graficzne odzwierciedlają nacisk nałożony na nadchodzący sezon wiosenny i powiązane z nim emocjonalne komunikaty na Facebooku i Instagramie: </p>
<div class="row">
<div class="col-sm-7 col-xs-12"><a href="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/09/zalendo1.png"><img src="https://www.prestashop.com/blog/en/files/2015/06/zalendo1-1024x526.png" alt="zalendo1" width="700" height="359" class="aligncenter size-large wp-image-20265" /></a></div>
<div class="col-sm-5 col-xs-12"><a href="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/09/zalendo2.png"><img src="https://www.prestashop.com/blog/en/files/2015/06/zalendo2.png" alt="zalendo2" width="511" height="624" class="aligncenter size-full wp-image-20266" /></a></div>
</div>
<p>Ponadto, oprócz skupiania się na aktualizowanej i spójnej komunikacji z potencjalnymi klientami w sieciach społecznościowych, Zalando wykorzystuje dodatkowo reklamy w mediach społecznościowych, oparte na plikach cookies i filmach online. W ten sposób, firma stała się wiodącym globalnym sklepem internetowym reprezentującym ponad 1500 marek od jej założenia w roku 2008. </p>
<p>W jaki sposób, Ty jako e-handlowiec, możesz osiągnąć ten stały poziom relacji ze swoją grupą docelową w wybranych sieciach społecznościowych? </p>
<p>Odpowiedzią jest, po raz kolejny, słowo integracja: wystarczy zintegrować wszystkie Twoje sieci społecznościowe w jedną platformę!</p>
<p>HootSuite umożliwia Ci jednoczesne zarządzanie wszystkimi sieciami społecznościowymi za pomocą jednego pulpitu, ułatwiając spójną i stałą komunikację we wszystkich kanałach, włącznie z Twoją stroną internetową. Jak pokazano wcześniej, funkcja zaawansowanego wyszukiwania umożliwia Ci śledzenie i porozumiewanie się z Twoją grupą docelową w czasie rzeczywistym, zapewniając Ci przewagę nad konkurencją, która może okazać się decydującym czynnikiem na szybko rozwijającym się rynku wirtualnym.</p>
<p style="font-style:italic">ie przekonałam Cię jeszcze? Wypróbuj naszą bezpłatną 30-dniową wersję próbną i przekonaj się, czy HootSuite jest narzędziem dla Ciebie: <a href="http://ow.ly/L7QJr" target="_blank">http://ow.ly/L7QJr</a></p>
<p><strong>Autor</strong></p>
<p>Hanna Oeljeschläger (@HootHanna)<br />
Konsultantka ds. mediów społecznościowych na kraje niemieckojęzyczne i Wielką Brytanię w HootSuite</p>
<p>Post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/09/17/rozwijac-swoja-dzialalnosc-e-commerce-pomoca-sieci-spolecznosciowych-czesc-22/">Jak rozwijać swoją działalność w e-commerce za pomocą sieci społecznościowych (Część 2/2)</a> pojawił się poraz pierwszy w <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl">PL - Blog o e-handlu PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/09/17/rozwijac-swoja-dzialalnosc-e-commerce-pomoca-sieci-spolecznosciowych-czesc-22/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Jak rozwijać swoją działalność w e-commerce za pomocą sieci społecznościowych (Część 1/2)</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/09/15/rozwijac-swoja-dzialalnosc-e-commerce-pomoca-sieci-spolecznosciowych-czesc-12/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/09/15/rozwijac-swoja-dzialalnosc-e-commerce-pomoca-sieci-spolecznosciowych-czesc-12/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 15 Sep 2015 08:30:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aktualności]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/pl/?p=1725</guid>
		<description><![CDATA[<p>Mamy przyjemność gościć dzisiaj Hannę Oeljeschläger, konsultantkę do spraw mediów społecznościowych na kraje niemieckojęzyczne i Wielką Brytanię w HootSuite. Poruszanie się w świecie mediów społecznościowych może być bardzo skomplikowane, dlatego Hanna przedstawi nam strategie, które mogą wykorzystać e-handlowcy do zidentyfikowania najskuteczniejszych sieci społecznościowych pod kątem zwiększania ruchu na swojej stronie i udoskonalania relacji z klientami. [...]</p>
<p>Post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/09/15/rozwijac-swoja-dzialalnosc-e-commerce-pomoca-sieci-spolecznosciowych-czesc-12/">Jak rozwijać swoją działalność w e-commerce za pomocą sieci społecznościowych (Część 1/2)</a> pojawił się poraz pierwszy w <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl">PL - Blog o e-handlu PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="font-style:italic">Mamy przyjemność gościć dzisiaj Hannę Oeljeschläger, konsultantkę do spraw mediów społecznościowych na kraje niemieckojęzyczne i Wielką Brytanię w HootSuite. Poruszanie się w świecie mediów społecznościowych może być bardzo skomplikowane, dlatego Hanna przedstawi nam strategie, które mogą wykorzystać e-handlowcy do zidentyfikowania najskuteczniejszych sieci społecznościowych pod kątem zwiększania ruchu na swojej stronie i udoskonalania relacji z klientami. A wszystko to bez marnotrawstwa czasu i pieniędzy, które lepiej poświęcić na rozwój rdzennej działalności.</p>
<p>W przeciągu niespełna jednej dekady, media społecznościowe przekształciły się z „oryginalnego dodatku” do biznesplanu w zestaw praktycznych narzędzi ułatwiających kontakt sklepów internetowych z potencjalnymi klientami. Media społecznościowe umożliwiają firmom badającym rynek przeprowadzenie dogłębnych analiz wewnątrz zidentyfikowanych segmentów docelowych, tworzenie personalizowanych wiadomości, bezpośredni kontakt z grupą docelową i reagowania w czasie rzeczywistym na zmieniające się warunki rynkowe. Obecnie, nikt nie zastanawia się już, czy włączyć media społecznościowe do biznesplanu, lecz jak je włączyć.<br />
<span id="more-1725"></span></p>
<h4 style="color:#3db5d0">Jak zostać zauważonym w tłumie </h4>
<p>Twój sklep e-commerce jest oparty na jednej lub kilku wirtualnych platformach otoczonych tłumem licznych konkurentów, opiniodawców i innych uczestników rynku, takich jak blogerzy, którzy mogą wpłynąć na Twój internetowy wizerunek, dzieląc się pozytywnym lub negatywnym doświadczeniem dotyczącym Twojej marki. Dysponowanie jasnym i wyraźnym wizerunkiem umożliwi zwiększenie rozpoznawalności Twojej marki i stworzenie długotrwałej pozytywnej reputacji w Internecie, zapewniając spójność między tożsamością Twojej firmy a Twoim wizerunkiem online. </p>
<p>Jak więc osiągnąć te cele, nie marnując czasu i zasobów, które powinny służyć na rozwijanie Twojej rdzennej działalności? W tym poście, przedstawię strategię opartą na 3 etapach, w celu zidentyfikowania najrentowniejszych sieci dla Twojego biznesu i rozwinięcie proaktywnej strategii komunikacyjnej wokół wybranych starannie kontaktów w mediach społecznościowych.</p>
<h2 style="color:#277083">1. Podziel swoją grupę docelową na kilka węższych segmentów docelowych opartych na „Typach klienta”</h2>
<p>Po pierwsze, potrzebujesz wyraźnego wizerunku grupy docelowej, do której kierujesz swoją ofertę w Internecie. Biorąc pod uwagę anonimowość wirtualnego rynku, właściwe zrozumienie cech Twojej grupy docelowej zwiększa Twoje szanse na dotarcie do interesujących się segmentów. Opracowanie „<a href="https://www.prestashop.com/blog/en/how-to-develop-buyer-personas-for-b2c-ecommerce-marketing/">typów klienta</a>” to sprawdzony sposób na uwidocznienie cech, co z kolei upraszcza proces identyfikacji konkretnych segmentów w szerszej grupie docelowej. Jak to osiągnąć w przypadku Twojego biznesu?</p>
<p>Jednym ze sposobów jest wykorzystanie zakładki wyszukiwania w Twitterze na naszym pulpicie HootSuite. Jest to łatwy i skuteczny sposób na określenie ścieżek wyszukiwania. Ścieżki te umożliwią określenie cech Twojej grupy docelowej i podzielenie jej na wyraźne segmenty według zidentyfikowanych cech demograficznych i psychologicznych. Aby uzyskać więcej informacji na ten temat, możesz śmiało skontaktować się z naszymi konsultantami ds. mediów społecznościowych, klikając <a href="http://ow.ly/LkUu2" target="_blank">tutaj</a>.</p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/09/personas-1024x550.png" alt="personas" width="700" height="375" class="aligncenter size-large wp-image-20109" /></p>
<p style="text-align:center;font-style:italic">Skrócone instrukcje określania ścieżek wyszukiwania</p>
<p>Aby zobaczyć na konkretnym przykładzie, jak ścieżki wyszukiwania wspomagają proces segmentacji, przyjrzyjmy się sklepowi <a href="http://www.sutterhome.com/" target="_blank">Sutter Home</a>. Ta sieć winiarska niedawno otworzyła sklep internetowy, uzupełniając istniejące sklepy stacjonarne. Na pierwszym etapie ich internetowej ekspansji, kierownictwo musiało zawęzić istniejącą grupę docelową klientów stacjonarnych, dzieląc ich na mniejsze segmenty dostosowane do działalności sklepu internetowego. </p>
<p>Dogłębna analiza wraz z wykorzystaniem słów kluczowych, włącznie z ankietami i monitoringiem rozmów online, umożliwiała im opracowanie konkretnego typu klienta. Wyniki wyszukiwań zostały połączone w podgrupy i oznakowane ikonką i nazwą w grupie wiekowej 21-30, która odpowiadała większości potencjalnych klientów w tym segmencie docelowym. Typ klienta, przedstawiony poniżej, to najrentowniejszy segment docelowy w szerszej grupie docelowej.</p>
<div class="row">
<div class="col-sm-6 col-xs-12">
<p><strong>Grupa docelowa online (niewyraźna)</strong></p>
<p>		<img src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/09/target-group.jpg" alt="target-group" width="800" height="532" class="aligncenter size-full wp-image-20110" />
	</div>
<div class="col-sm-6 col-xs-12">
<p><strong>Segment docelowy (określony)</strong></p>
<p>		<img src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/09/target-segment.png" alt="target-segment" width="561" height="330" class="aligncenter size-full wp-image-20111" />
	</div>
</div>
<p>Określone typy klientów służą za podstawę podczas dwóch kolejnych etapów: dostosowania najskuteczniejszych narzędzi komunikacyjnych i atrakcyjności komunikatu do cech segmentu docelowego. Wyniki tego etapu określą, które sieci społecznościowe będą najskuteczniejsze dla Twojego biznesu.    </p>
<h2 style="color:#277083">2. Dopasowanie narzędzi społecznościowych do swoich produktów lub usług</h2>
<p>Po zidentyfikowaniu swojej głównej grupy docelowej, należy zidentyfikować odpowiednie narzędzia komunikacyjne dostosowane do produktów lub usług oferowanych przez Twój sklep. Poniższa tabela przedstawia kilka różnych typów działalności i ich podstawowe oferty wraz z sugerowanym narzędziem komunikacyjnym i najskuteczniejszym kanałem społecznościowym do przekazania swojego komunikatu handlowego. </p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/09/tab-pl.png" alt="Support your ecommerce business with social media" width="630" height="340" class="aligncenter size-full wp-image-20116" /></p>
<p>Podane powyżej elementy są oparte na największych globalnych sieciach (Facebook, Twitter, LinkedIn, Google+, Pinterest, Instagram i Youtube). Możesz je wykorzystać jako wskazówkę i dostosować do lokalnego rynku. Na przykład, czy powinieneś uwzględnić dodatkowe lokalne sieci społecznościowe? Np. Viadeo we Francji, Xing w Niemczech. </p>
<p>Powyższa tabela podaje trzy najodpowiedniejsze sieci społecznościowe do promowania podstawowych produktów i usług na skalę globalną. Za pomocą pulpitu <a href="https://hootsuite.com/plans" target="_blank">Hootsuite</a> możesz połączyć swoje sieci społecznościowe, aby prowadzić spójną i symultaniczną komunikację wielokanałową oraz monitorować całą działalność i reagować w czasie rzeczywistym na zmiany.</p>
<p style="font-style:italic;text-align:center">
	Na razie wszystko jasne? Świetnie!<br />
	Zróbmy teraz przerwę, aby określić Twoją Strategię Komunikacji Społecznościowej, czekając na ostatni, kluczowy etap tego postu. W następnym poście dowiesz się, jak wyróżnić się na tle konkurencji za pomocą odpowiedniego zestawu narzędzi społecznościowych. Zacznij przygotowania od przetestowania bezpłatnej 30-dniowej wersji: <a href="http://ow.ly/L7QJr" target="_blank">http://ow.ly/L7QJr</a>
</p>
<p><strong>Autor</strong><br />
Hanna Oeljeschläger (@HootHanna)<br />
Konsultantka ds. mediów społecznościowych na kraje niemieckojęzyczne i Wielką Brytanię w HootSuite</p>
<p>Post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/09/15/rozwijac-swoja-dzialalnosc-e-commerce-pomoca-sieci-spolecznosciowych-czesc-12/">Jak rozwijać swoją działalność w e-commerce za pomocą sieci społecznościowych (Część 1/2)</a> pojawił się poraz pierwszy w <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl">PL - Blog o e-handlu PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/09/15/rozwijac-swoja-dzialalnosc-e-commerce-pomoca-sieci-spolecznosciowych-czesc-12/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Jesteś gotowy na aktualizację Google kompatybilną z urządzeniami mobilnymi?</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/09/10/jestes-gotowy-na-aktualizacje-google-kompatybilna-z-urzadzeniami-mobilnymi/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/09/10/jestes-gotowy-na-aktualizacje-google-kompatybilna-z-urzadzeniami-mobilnymi/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 10 Sep 2015 16:20:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Gary Le Masson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aktualności]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/pl/?p=1709</guid>
		<description><![CDATA[<p>Wiadomość z ostatniej chwili: od 21 kwietnia, wyłącznie strony mobilne i responsywne pojawią się w wynikach wyszukiwań Google na urządzeniach mobilnych. Jeżeli przeczytałeś moje prognozy dla e-commerce w roku 2015, wówczas zapowiedź Google nie jest zapewne dla Ciebie zaskoczeniem. Byłem przekonany, że ten rok będzie stał pod znakiem urządzeń mobilnych. Co to oznacza dla Ciebie [...]</p>
<p>Post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/09/10/jestes-gotowy-na-aktualizacje-google-kompatybilna-z-urzadzeniami-mobilnymi/">Jesteś gotowy na aktualizację Google kompatybilną z urządzeniami mobilnymi?</a> pojawił się poraz pierwszy w <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl">PL - Blog o e-handlu PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Wiadomość z ostatniej chwili: od 21 kwietnia, wyłącznie strony mobilne i responsywne pojawią się <a href="http://googlewebmastercentral.blogspot.fr/2015/02/finding-more-mobile-friendly-search.html" target="_blank">w wynikach wyszukiwań Google na urządzeniach mobilnych</a>. Jeżeli przeczytałeś moje <a href="https://www.prestashop.com/blog/pl/2014/12/05/tendencje-seo-w-e-commerce-na-rok-2015/">prognozy dla e-commerce w roku 2015</a>, wówczas zapowiedź Google nie jest zapewne dla Ciebie zaskoczeniem. Byłem przekonany, że ten rok będzie stał pod znakiem urządzeń mobilnych.<br />
<span id="more-1709"></span><br />
Co to oznacza dla Ciebie jako właściciela sklepu internetowego? Upraszczając całe zagadnienie, jeżeli model Twojej strony internetowej nie jest mobilny ani responsywny, nie pojawisz się w wynikach wyszukiwań na żadnych smartfonach niezależnie od ich wielkości lub marki. Wyobraź sobie potencjalnego klienta, który szuka w telefonie prezentu na Dzień Matki. Nie zobaczy on Twojej gamy ręcznie robionych swetrów z peruwiańskiej wełny. Albo klientkę, która chce zamówić zaproszenia na uroczystość za pomocą swojego smartfona. Nigdy nie zobaczy ona Twojego katalogu personalizowanych artykułów papierniczych.</p>
<p>Może nie będziesz zachwycony tą informacją, lecz jako e-handlowiec nie masz już wyboru; musisz być kompatybilny z urządzeniami mobilnymi. Stawka jest wysoka, a inwestycja – niekoniecznie. Oto, co musisz zrobić.</p>
<p>Jeżeli tworzyłeś swoją stronę internetową przy współpracy z agencją, skontaktuj się z nią ponownie. Powiedz im, że chcesz przejść na model kompatybilny z urządzeniami mobilnymi.</p>
<p>Jeżeli sam stworzyłeś swoją stronę lub nie dysponujesz budżetem na agencję, możesz samodzielnie zmienić model funkcjonowania, ale będziesz musiał poświęcić na to trochę czasu. Możesz mi zaufać – poświęcony na to czas na pewno się zwróci.</p>
<ol>
<li>Przeszukaj <a href="http://addons.prestashop.com/pl/" target="_blank">szablony PrestaShop kompatybilne z urządzeniami mobilnymi</a> na platformie Addons.</li>
<li>Kup wybrany szablon i zainstaluj go.</li>
<li>Przetestuj swoją stronę. Sprawdź, czy elementy graficzne mają odpowiedni rozmiar i rozdzielczość i czy wszystko wyświetla się ładnie na poszczególnych urządzeniach mobilnych.</li>
<li>Wykorzystaj Mcommerce!</li>
</ol>
<p>Jeżeli nadal masz wątpliwości, przeprowadź ten test (dopóki jest to możliwe): za pomocą swojego smartfona lub tabletu, wpisz słowo kluczowe, aby wyszukać dowolny produkt online. Odwiedź responsywne i nieresponsywne strony internetowe. Różnica pod względem jakości powinna być wystarczającym argumentem na to, że strony niekompatybilne z urządzeniami mobilnymi nie mają przed sobą świetlanej przyszłości.</p>
<p>Kompleksowa gama szablonów kompatybilnych z urządzeniami mobilnymi znajduje się na platformie Addons. Nasze <a href="https://www.prestashop.com/pl/partnerska-agencja-web">partnerskie agencje</a> chętnie posłużą Ci pomocą.</p>
<p>Czy zmieniłeś wersję na kompatybilną z urządzeniami mobilnymi? Jak Ci poszło? Czy chciałbyś przekazać jakieś rady innym e-handlowcom? Napisz nam o tym w polu na komentarze. Jesteś gotowy do uruchomienia własnego responsywnego sklepu internetowego? <a href="https://www.prestashop.com/pl/partnerska-agencja-web">Otwórz własny sklep internetowy z PrestaShop</a> już dzisiaj. </p>
<p>Post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/09/10/jestes-gotowy-na-aktualizacje-google-kompatybilna-z-urzadzeniami-mobilnymi/">Jesteś gotowy na aktualizację Google kompatybilną z urządzeniami mobilnymi?</a> pojawił się poraz pierwszy w <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl">PL - Blog o e-handlu PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/09/10/jestes-gotowy-na-aktualizacje-google-kompatybilna-z-urzadzeniami-mobilnymi/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Jak stworzyć magnes na klienta – porady dla początkujących</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/09/10/stworzyc-magnes-klienta-porady-poczatkujacych/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/09/10/stworzyc-magnes-klienta-porady-poczatkujacych/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 10 Sep 2015 07:50:01 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aktualności]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/pl/?p=1698</guid>
		<description><![CDATA[<p>Zdobycie zaufania i zbudowanie relacji z klientami wymaga dużo czasu. Większość z nich nic nie kupuje podczas pierwszej wizyty w sklepie. Klienci wyszukują produktów, badają rynek lub porównują produkty, lecz nie są przekonani, że oferujesz potrzebne im rzeczy. Dlatego też będziesz potrzebował czegoś, co sprawi, że klient powróci do Twojego sklepu. To coś nazywam „magnesem [...]</p>
<p>Post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/09/10/stworzyc-magnes-klienta-porady-poczatkujacych/">Jak stworzyć magnes na klienta – porady dla początkujących</a> pojawił się poraz pierwszy w <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl">PL - Blog o e-handlu PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Zdobycie zaufania i zbudowanie relacji z klientami wymaga dużo czasu. Większość z nich nic nie kupuje podczas pierwszej wizyty w sklepie. Klienci wyszukują produktów, badają rynek lub porównują produkty, lecz nie są przekonani, że oferujesz potrzebne im rzeczy. Dlatego też będziesz potrzebował czegoś, co sprawi, że klient powróci do Twojego sklepu. To coś nazywam „magnesem na klienta” (ang.  „lead magnet”). </p>
<p>Jak to zrobić podpowie nam dzisiaj <a href="https://psaddons.wordpress.com/" target="_blank">bloggerka służąca wsparciem technicznym</a> i konsultantka e-commerce, <a href="https://twitter.com/AmeliaJohns89" target="_blank">Amelia Johns</a> która skupi się na potrzebach osób początkujących.  Więcej informacji poniżej.<br />
<span id="more-1698"></span></p>
<h2 style="color:#c1a126">Czym jest magnes na klienta?</h2>
<p>Magnes na klienta to (bezpłatna) oferta zaprezentowana na stronie internetowej w zamian za otrzymanie adresu e-mail odwiedzającego. Ponieważ każdy z nas waha się przed podaniem informacji w Internecie, musisz zdobyć zaufanie klientów, oferują im coś w zamian.</p>
<p>Celem magnesu na klienta jest uzyskanie jak największej liczby kontaktów w zamian za ofertę. Jest to pierwszy krok w procesie optymalizacji wartości klienta.</p>
<h2 style="color:#c1a126">Dlaczego należy używać magnesy na klienta?</h2>
<p>Magnesy na klienta to siła napędowa sprzedaży. Przyciąganie ruchu na swoją stronę internetową nie wystarczy, aby odbiło się to pozytywnie na sprzedaży. Aby osoby odwiedzające Twoją stronę stały się cenne dla Twojej firmy, muszą stać się abonentami, kontaktami lub klientami strony. Magnesy na klienta skupiają się na specjalnych zachętach oferowanych na stronie kontaktowej lub na stronie docelowej, aby przekształcić gości w klientów.</p>
<p>„Potencjalny” zamienia się w „rentowny”, gdyż Twoja baza klientów rośnie szybko i ekspansywnie. Jeśli zaoferujesz użytkownikom coś, co wywoła u nich podekscytowanie, zadanie będzie bardzo łatwe&#8211;cała trudność polega na połączeniu przydatnego z interesującym. </p>
<h2 style="color:#c1a126">Przykłady doskonałych magnesów na klienta:</h2>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/09/magnets1.png" alt="magnets1" width="1049" height="529" class="aligncenter size-full wp-image-13177" /></p>
<p>Moz oferuje bezpłatny 30-dniowy okres próbny, aby zdobyć więcej rejestracji. </p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/09/magnets2.png" alt="magnets2" width="895" height="355" class="aligncenter size-full wp-image-13178" /></p>
<p>Robbie Richards wykorzystuje piękne wezwanie do działania „Let’s Do This!”, aby zachęcić internautów do subskrypcji na jego newsletter oferujący porady na temat zwiększenia ruchu internetowego. </p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/09/magnets3.png" alt="magnets3" width="1202" height="600" class="aligncenter size-full wp-image-13179" /></p>
<p>Robbie umożliwia również pobranie ebooków, co również działa jak magnes na klienta. </p>
<h2 style="color:#c1a126">Matematyka kryjąca się za magnesami na klienta</h2>
<p>Silny magnes na klienta znacznie zwiększy Twoje dochody, ograniczając do minimum niewykorzystane możliwości. Poniższa tabela prezentuje liczby, które są dowodem na konieczność zastosowania magnesu na klienta. </p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/09/magnet-tab-pl.png" alt="magnet-tab" width="606" height="252" class="aligncenter size-full wp-image-13180" /></p>
<p class="pull-right"><strong>(Źródło: Infusionsoft)</strong></p>
<h2 style="color:#c1a126">Różne rodzaje magnesów na klienta</h2>
<p>Rodzaj oferowanego magnesu na klienta będzie się różnił w zależności od tego, czy świadczysz usługi czy też sprzedajesz towary. Mimo iż mogą się one różnić formą, w obu przypadkach im cenniejszy magnes dla Twojego idealnego klienta, tym większe prawdopodobieństwo, że z niego skorzysta. Istnieje wiele różnych magnesów na klientach, więc unikaj podejścia opartego na „kopiuj-wklej”. Zastanów się, co chcesz osiągnąć i w oparciu o to wybierz swój magnes na klienta. Oto kilka przykładów popularnych magnesów na klienta: </p>
<p><strong>Oferuj bezpłatne oprogramowania lub wersje próbne.</strong> Każdy, kto chce zobaczyć jak działa ten produkt poda swój adres e-mail. Wówczas mogą oni natychmiast zobaczyć interaktywne demo prezentujące działanie danego narzędzia. </p>
<p><strong>Listy kontrolne i ulotki.</strong> Są zazwyczaj bardzo krótkie (około jednej strony), skupiające się na specyficznym zagadnieniu i mogą być dostarczane w formie list kontrolnych, schematów myślowych lub szablonów. Pomagają klientom w realizacji złożonego projektu, przypominając o najważniejszych elementach. </p>
<p><strong>Kwiz lub ankieta.</strong> Wysłanie wyników kwizu w e-mailu to doskonały sposób na uzyskanie nowych kontaktów. Narzędzia do tworzenia kwizów, np. Interact umożliwiają łatwe opracowanie zabawnych i wciągających kwizów.  </p>
<p><strong>Szkolenia wideo lub webinars.</strong> Mogą być doskonałymi narzędziami jeżeli są powiązane z prowadzoną przez Ciebie działalnością i dysponujesz odpowiednimi zasobami. Wideo może być bardzo skutecznym sposobem na stworzenie magnesu na klienta; proste narzędzia do emisji programów takie jak Camtasia czy Screenflow zapewniają łatwy przekaz.</p>
<p><strong>Bezpłatna dostawa i oferty zniżkowe.</strong> Podaruj klientom jedną lub kilka ofert w zamian za subskrypcję na Twój newsletter (lub jakąkolwiek inną listę subskrypcyjną), obiecując im zniżki i specjalne oferty takie jak zniżki sezonowe lub wyprzedaże wyłącznie dla członków.</p>
<p><strong>Zestawy narzędzi</strong> należą do przykładów magnesów na klienta, które przyciągnęły ogromne rzesze klientów przy stosunkowo niewielkim nakładzie pracy. To banalnie prosta strona docelowa, oferująca internautom bezpłatny raport PDF z bardzo prostą listą narzędzi. To wszystko! Internauci lądują na stronie i czytają dokument sprzedaży wraz z ofertą. Wówczas decydują, czy chcą wpisać swój adres e-mail, aby otrzymać raport czy też nie.</p>
<p><strong>Bezpłatna konsultacja / wskazówki odnośnie kupowania / materiały handlowe.</strong> Najbardziej pożądaną informacją dla rynku jest cena i opis produktów lub usług. Często poszukując jak najlepszych okazji, użytkownicy chętnie podadzą swój adres e-mail, aby zapewnić sobie dostęp do tych cennych informacji odnośnie istniejących i przyszłych okazji. </p>
<p><strong>Bezpłatne eBooki lub raporty</strong> to inny popularny typ magnesów na klienta. Oferujesz cenne informacje w formie aktualności, najlepszych praktyk czy porad a internauci muszą wypełnić formularz, aby wyrazić zgodę i otrzymać e-mail z bezpłatnym dokumentem PDF.</p>
<h2 style="color:#c1a126">Tworzenie atrakcyjnego magnesu na klienta</h2>
<p>Magnesy na klienta nie muszą być długie.  Ani skomplikowane.  Ani czasochłonne. Kluczem do sukcesu jest opracowanie narzędzia, które rozwiązuje konkretny problem, podając konkretne rozwiązanie dla konkretnego segmentu rynkowego, na którym działasz. Aby Twój magnes był skuteczny, musi zostać wykorzystany przez konsumenta. Idealny magnes na klienta to ogromna wartość uzyskana w ciągu zaledwie 5 minut od przyciągnięcia klienta. Zadaj sobie następujące pytania: </p>
<ul style="padding-left:30px">
<li>Jakie oferty zaproponuje nowym kontaktom?</li>
<li>Czy te oferty wpłyną na konwersje?</li>
<li>Ile jest warta wizyta na stronie docelowej mojego magnesu na klienta?</li>
<li>Ile jest wart nowy kontakt?</li>
<li>Ile jest warta nowa sprzedaż? </li>
</ul>
<p>Po wdrożeniu odpowiedniego magnesu na klienta wraz z powiązanym odpowiednim systemem wsparcia, Twój biznes stanie się maszyną wytwarzającą kontakty i sprzedaże.</p>
<h2 style="color:#c1a126">Podsumowanie</h2>
<p>Oto kilka punktów, które należy uwzględnić podczas opracowywania magnesów na klienta: </p>
<ul style="padding-left:30px">
<li>Zrozumieć, czego naprawdę chce Twój „ideał” klienta</li>
<li>Dobry magnes na klienta wywołuje chwile zdumienia</li>
<li>Bądź oryginalny. Bądź nonkonformistą. Odważ się wdrożyć przełomowe pomysły.</li>
<li>W szczególności: Oferuj coś, co wyraźnie prowadzi do Twojego produktu lub rozwiązania</li>
<li>Oferuj coś, co ułatwi potencjalnemu klientowi podjęcie decyzji o kupnie</li>
<li>Spostrzegana wartość magnesu powinna pokonać niechęć średnio zainteresowanego internauty do podawania danych osobowych </li>
<li>Podkreśl możliwość „udostępniania” magnesu</li>
<li>Zachowaj prostotę. Nie pozwól, aby nadmierna pomysłowość zmniejszyła działanie magnesu pod względem tworzenia wartości</li>
</ul>
<hr width="20%" align="left">
<p>Który z magnesów na klienta chcesz wypróbować? Powiedz nam o tym w poniższym polu. Jeszcze nie sprzedajesz online? Otwórz własny sklep internetowy za pomocą  <a href="http://www.prestashop.com/pl" target="_blank">PrestaShop Cloud</a> — naszej  <span style="font-style:italic">nadal bezpłatnej</span> i hostingowanej wersji! </p>
<p>Post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/09/10/stworzyc-magnes-klienta-porady-poczatkujacych/">Jak stworzyć magnes na klienta – porady dla początkujących</a> pojawił się poraz pierwszy w <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl">PL - Blog o e-handlu PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/09/10/stworzyc-magnes-klienta-porady-poczatkujacych/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Design sklepu internetowego: układ strony głównej</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/09/10/design-sklepu-internetowego-uklad-strony-glownej/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/09/10/design-sklepu-internetowego-uklad-strony-glownej/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 10 Sep 2015 07:39:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Juan Manuel Molina]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aktualności]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/pl/?p=1677</guid>
		<description><![CDATA[<p>Przebudowanie swojego sklepu internetowego jest łatwiejsze niż myślisz. Przed wyborem kolorów, czcionek i grafiki, musisz mieć jasne wyobrażenie jak będzie wyglądać Twoja strona główna. Zadaj sobie następujące pytanie: Jakie informacje są najważniejsze dla moich klientów? Gdzie i w jaki sposób mogę umieścić te informacje? W tym poście przedstawimy najistotniejsze elementy, jakie powinny znaleźć się na [...]</p>
<p>Post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/09/10/design-sklepu-internetowego-uklad-strony-glownej/">Design sklepu internetowego: układ strony głównej</a> pojawił się poraz pierwszy w <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl">PL - Blog o e-handlu PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Przebudowanie swojego sklepu internetowego jest łatwiejsze niż myślisz. Przed wyborem kolorów, czcionek i grafiki, musisz mieć jasne wyobrażenie jak będzie wyglądać Twoja strona główna. Zadaj sobie następujące pytanie:</p>
<ul style="padding-left:30px">
<li>Jakie informacje są najważniejsze <strong>dla moich klientów</strong>?</li>
<li>Gdzie i w jaki sposób mogę umieścić te informacje?</li>
</ul>
<p>W tym poście przedstawimy najistotniejsze elementy, jakie powinny znaleźć się na stronie głównej każdego sklepu online. Dostosuj je do własnych potrzeb, aby zaprojektować stronę główną, która wpłynie na wzrost sprzedaży i wzmocni wizerunek Twojej marki. Więcej informacji<br />
<span id="more-1677"></span></p>
<p>Na początku, musimy uzmysłowić sobie jedną rzecz: zazwyczaj kolejność przedstawionych informacji na stronie głównej zależy od ich znaczenia i zastosowania. Aby zrozumieć jakich informacji potrzebują Twoi klienci, <a href="https://www.prestashop.com/blog/en/how-to-develop-buyer-personas-for-b2c-ecommerce-marketing/">określ swój ideałklienta</a>.</p>
<h2 style="color: #2b2b2b"><img style="margin-right: 2px" alt="search" src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/09/Search.png" width="50" height="50" /> Pasek wyszukiwania</h2>
<p><a href="http://addons.prestashop.com/en/travel/19445-traveler-prestashop-16-responsive-theme.html" target="_blank"><img src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/09/searchbar1-1024x537.jpg" alt="searchbar1" width="700" height="367" class="aligncenter size-large wp-image-12827" /></a></p>
<p><a href="http://addons.prestashop.com/en/food-drinks/19451-sushi-house-16-responsive.html" target="_blank"><img src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/09/searchbar2-1024x537.jpg" alt="searchbar2" width="700" height="367" class="aligncenter size-large wp-image-12828" /></a></p>
<p>Ułatw wyszukiwanie produktów dzięki dobrze widocznemu paskowi wyszukiwania, znajdującemu się w środkowej części lub w górnym lewym rogu. Wielu klientów wie, czego szuka, musisz im tylko pomóc to znaleźć.</p>
<p>W wersji mobilnej Twojej strony internetowej, spróbuj umieścić pasek wyszukiwania jak najwyżej: najlepiej tuż za logo i idealnie przy ikonce menu.</p>
<p>Bonus: Pozwól klientom dodawać produkty do koszyka bezpośrednio ze strony wyników.</p>
<h2 style="color: #2b2b2b"><img style="margin-right: 2px" alt="shopping" src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/09/Shopping.png" width="50" height="50" /> Wózek czy koszyk na zakupy</h2>
<p><a href="https://www.mackweldon.com/cart" target="_blank"><img src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/09/shopping-cart-1024x537.jpg" alt="shopping-cart" width="700" height="367" class="aligncenter size-large wp-image-12830" /></a></p>
<p>Dodawanie produktów do wózka może być zabawne, a nawet wciągające! Wykorzystaj techniki designu emocjonalnego, aby przekształcić zakupy w przyjemną czynność.</p>
<p>Jeżeli Twoje marki na to pozwalają, dostosuj ton i słownictwo przycisków koszyka/wózka i przycisków CTA do kategorii sprzedawanych produktów, do pór roku, kampanii reklamowych, itd. </p>
<p><strong>Spróbuj wykorzystać humor </strong> w paskach stanu i powiadomieniach, lecz pamiętaj, aby nie urazić swoich docelowych klientów. Jeżeli wykorzystujesz humor w swoim tekście, <strong>pamiętaj, aby design przycisków i linki były z nim zgodne</strong>, aby nie dezorientować klientów.</p>
<p>Bonus: Wykorzystaj grywalizację, aby zachęcić użytkowników do dodawania większej ilości produktów do koszyka. Na przykład, w pasku postępu podaj kwotę jaką klient musi dodać do koszyka, aby otrzymać bezpłatną dostawę lub zachęć klientów do odblokowywania „poziomów” w oparciu o produkty (np. fan, majster, ekspert).</p>
<h2 style="color: #2b2b2b"><img style="margin-right: 2px" alt="slider" src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/09/Slider.png" width="50" height="50" /> Slider</h2>
<p>Idealny slider powinien zawierać jeden stały slajd i nie więcej niż trzy ruchome slajdy. W slajdach możesz wyświetlać sezonowe promocje, nowości lub wybór produktów a jeszcze lepiej, wybór produktów po obniżonej cenie dostosowanych do sezonowych kampanii reklamowych (Dzień Ojca, Dzień Matki, Święta Bożego Narodzenia, nowy rok szkolny, itp.).</p>
<p>Slider powinien zawsze informować klienta o sprzedawanych przez Ciebie produktach. <strong>Wyświetlaj swoje produkty w scenerii</strong> z atrakcyjnym tłem, które wypełni przestrzeń i interesującym tekstem oraz CTA, dostosowanymi do stylu promocji.</p>
<p>Bonus: Odkryj kilka doskonałych przykładów pełnoekranowych obrazów slidera w naszym artykule, <a href="https://www.prestashop.com/blog/en/5-ecommerce-design-trends-2015/">5 trendów design dla e-commerce na rok 2015</a>.</p>
<h2 style="color: #2b2b2b"><img style="margin-right: 2px" alt="menu" src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/09/Menu.png" width="50" height="50" /> Menu</h2>
<p><a href="http://www.bershka.com/" target="_blank"><img src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/09/menu-1024x537.jpg" alt="menu" width="700" height="367" class="aligncenter size-large wp-image-12822" /></a></p>
<p>Większość e-handlowców myśli, że menu to pierwszy element, który powinni zobaczyć klienci po wejściu na ich stronę internetową… Otóż, niekonieczne. </p>
<p>Jeżeli klienci szukają produktów na Twojej stronie na urządzeniu mobilnym, lepszym pomysłem może być zaoferowanie im opcji wyszukiwania i umieszczenie menu w atrakcyjnej rozwijanej formie. Większe ekrany ułatwiają wyszukiwanie i zapewniają wystarczającą przestrzeń do wyświetlenia wszystkich elementów menu. Nie daj się ponieść wyobrazi i nie obciążaj nadmiernie menu: <strong>powinno zawierać od 3 do 7 elementów, nie więcej</strong>.</p>
<p>Pokaż najważniejsze kategorie Twoich produktów:</p>
<p>np., DLA MĘŻCZYZN, DLA KOBIET, DLA DZIECI. </p>
<p>Jeżeli zauważysz, że dany produkt przyciąga znaczny ruch, możesz śmiało dodać go do swojego menu. OBUWIE, SZALIKI i TORBY to przykłady subkategorii, które możesz użyć w swoim głównym menu. PREZENTY, WAKACJE czy SYLWESTER mogą również pojawić się w Twoim menu w zależności od pory roku. Powinieneś też wykorzystywać nazwę swojej kampanii lub bieżącej kolekcji.</p>
<p>Spróbuj skrócić do minimum nazwy elementów w menu: dwa słowa maksymalnie, ale najlepiej jedno.</p>
<p>Jeżeli prowadzisz blog, możesz włączyć go do menu.</p>
<p>W PrestaShop 1.6, możesz skonfigurować rozwijane sub-menu, aby wyświetlać produkty zawarte w danej kategorii oraz banery promocyjne.</p>
<p>Bonus: „O nas”, „Firma”, „Historia” i podobne strony nie powinny znajdować się w menu. Radzimy umieścić je w stopce, bo właśnie tam internauci spodziewają się je znaleźć.</p>
<h2 style="color: #2b2b2b"><img style="margin-right: 2px" alt="filters" src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/09/Filters.png" width="50" height="50" /> Opcje filtrowania</h2>
<p>Zazwyczaj filtry są używane na stronach kategorii i produktów, ale można je również zastosować na stronie głównej.</p>
<p>Pozwól klientom filtrować produkty według rozmiaru, koloru, pory roku, okazji, zastosowania czy nawet techniki gotowania. Dodaj wszystkie filtry, które pomogą klientom w zakupach Twoich produktów. Czasami lepiej jest odnieść się do zastosowania produktu niż do samego produktu. Na przykład: </p>
<p>Patelnie -&gt; Smażenie<br />
Garnki -&gt; Gotowanie	</p>
<p>Słuchaj swoich użytkowników, to oni podsuną Ci pomysły na najlepsze filtry.</p>
<p>Odnośnie lokalizacji, zazwyczaj najlepiej jest wykorzystać filtry rozwijane. W przypadku szerokiego ekranu, możesz wyświetlić je na stałe po prawej stronie ekranu w trybie wyszukiwania.</p>
<p>Bonus: Umieść domyślnie filtr na stronie głównej w przypadku gdy szerokość ekranu użytkownika przekracza 1280 pikseli.</p>
<h2 style="color: #2b2b2b"><img style="margin-right: 2px" alt="products" src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/09/Product.png" width="50" height="50" /> Produkty na stronie głównej</h2>
<p><a href="http://addons.prestashop.com/en/fashion/19484-watches-store.html" target="_blank"><img src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/09/products-1024x537.jpg" alt="Products" width="700" height="367" class="aligncenter size-large wp-image-12825" /></a></p>
<p><strong>Wyświetl najciekawsze produkty na swojej stronie głównej</strong> za każdym razem gdy znajdziesz odpowiedni powód. Dobrym pomysłem jest <strong>dysponowanie dwoma punktami wejścia</strong> (z menu i ze strony głównej) na strony produktów.</p>
<p>Ważne, aby poinformować klientów, za pomocą niewielkiego tytułu czy etykiety, dlaczego dany produkt znajduje się na stronie głównej. Dobre przykłady etykiet to: nowości, best-sellery, obniżki cen, ostatnie sztuki, itd. Zawsze podkreślaj wyjątkowy charakter grupy produktów lub ograniczony czas ich dostępności.</p>
<p>Bonus: Wyświetl maksymalnie 10 produktów i aktywuj opcję „Szybki widok produktów”, aby umożliwić klientom wyszukanie produktów w kilka kliknięć. Użytkownicy będą „automatycznie” dodawać te produkty do koszyków!</p>
<h2 style="color: #2b2b2b"><img style="margin-right: 2px" alt="Categories" src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/09/Categories.png" width="50" height="50" /> Kategorie</h2>
<p><a href="http://www.reebok.com/" target="_blank"><img src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/09/categories-1024x537.jpg" alt="categories" width="700" height="367" class="aligncenter size-large wp-image-12816" /></a></p>
<p>W ramach strategii <strong>dwóch punktów wejścia lub podwójnego wejścia</strong>, wstaw obraz, który wyświetli Twoje kategorie za pomocą elementów graficznych lub ikon.</p>
<p>Bonus: Wybierz najważniejsze kategorie lub subkategorie i, gdy tylko jest to możliwe, aktualizuj je za pomocą promocji lub selekcji produktów.</p>
<h2 style="color: #2b2b2b"><img style="margin-right: 2px" alt="Social Media" src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/09/Socialmedia.png" width="50" height="50" /> Media społecznościowe</h2>
<p>Przed stopką, wstaw element lub kilka elementów, dzięki którym klient może sprawdzić Twoją wiarygodność; to najlepszy sposób na sprawdzenie, co mówią o Tobie Twoim klienci.</p>
<p><strong>Wstaw elementy graficzne z sieci społecznościowych</strong>, historie lub inne treści stworzone przez Twoich klientów.</p>
<p>Na przykład, część strony może wyświetlać zdjęcia z hasztagiem Twojej najnowszej kampanii połączone ze zdjęciami z oficjalnej księgi marki lub ze zdjęciami przepisów, które polecasz na swoim blogu, przygotowanych przez Twoich klientów przy użyciu sprzedawanych przez Ciebie naczyń.</p>
<p>Wykorzystaj wszystkie możliwe opcje, aby pokazać, że masz swoją publiczność i że klienci Cię kochają.</p>
<h2 style="color: #2b2b2b"><img style="margin-right: 2px" alt="Social Media" src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/09/Footer.png" width="50" height="50" /> Stopka</h2>
<p><a href="http://www.leslipfrancais.fr/en/" target="_blank"><img src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/09/footer-1024x537.jpg" alt="footer" width="700" height="367" class="aligncenter size-large wp-image-12819" /></a></p>
<p>Tutaj możesz wstawić swoje <strong>dane kontaktowe</strong> i linki do sieci społecznościowych. Ta część musi wyraźni przedstawiać <strong>warunki użytkowania</strong> Twojej strony internetowej, w szczególności dotyczące <strong>dostaw i zwrotów</strong>.</p>
<p>Możesz również dodać pole na newsletter, aby użytkownicy mogli otrzymywać powiadomienia przez e-mail i w miarę możliwości podać jak często jest on wysyłany.</p>
<p>Wykorzystaj tę przestrzeń, aby dyskretnie zaznaczyć, że używasz systemów bezpieczeństwa. Jeżeli jest to możliwe, wstaw czarne identyfikatory, aby nie odciągać uwagi klientów od strony.</p>
<h2 style="color: #2b2b2b">Wniosek</h2>
<p>Design i układ Twojej strony głównej zapewnią klientom pierwsze wrażenie o Twojej marce i całym sklepie. Upewnij się, że Twoja strona internetowa wygląda elegancko i profesjonalnie, gdyż to doskonała okazja, aby zyskać widoczność i zaufanie oraz zmniejszyć wskaźnik odrzuceń.</p>
<p>Jeżeli postanowiłeś samodzielnie odświeżyć design swojej stron, wykorzystaj nasze wskazówki. W następnym artykule dowiesz się więcej na temat projektowania sklepu online, gdyż przyglądniemy się bliżej strukturze stron kategorii i stron produktów.</p>
<p>Aby znaleźć więcej opcji stylistyki strony, zapoznaj się z dostępnymi <a href="http://addons.prestashop.com/pl/3-szablony-prestashop" target="_blank">szablonami</a> dla PrestaShop. Jeżeli wolisz zlecić design swojego sklepu profesjonalistom, nasze <a href="https://www.prestashop.com/pl/partnerska-agencja-web">partnerskie agencje projektowania stron internetowych</a> z przyjemnością Ci pomogą.</p>
<p>Post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/09/10/design-sklepu-internetowego-uklad-strony-glownej/">Design sklepu internetowego: układ strony głównej</a> pojawił się poraz pierwszy w <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl">PL - Blog o e-handlu PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/09/10/design-sklepu-internetowego-uklad-strony-glownej/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Nowa udoskonalona wersja v1.6.1.0</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/09/08/nowa-udoskonalona-wersja-v1-6-1-0/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/09/08/nowa-udoskonalona-wersja-v1-6-1-0/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 08 Sep 2015 13:17:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/pl/?p=1671</guid>
		<description><![CDATA[<p>Na początku tego miesiąca, z okazji Dnia PrestaShop, przedstawiliśmy naszą maskotkę &#8211; maskonura Prestona. Być może jest on pierwszym elementem PrestaShop v1.6.1.0 jaki zauważysz. Jednakże, ta wersja to dużo więcej niż uroczy dzióbek. Zawiera ona elementy optymalizujące wydajność, zwiększające zgodność z przepisami EU, zaktualizowane funkcje obliczania podatków i cen i ponad 500 udoskonaleń. Więcej informacji [...]</p>
<p>Post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/09/08/nowa-udoskonalona-wersja-v1-6-1-0/">Nowa udoskonalona wersja v1.6.1.0</a> pojawił się poraz pierwszy w <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl">PL - Blog o e-handlu PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Na początku tego miesiąca, z okazji Dnia PrestaShop, przedstawiliśmy naszą maskotkę &#8211; maskonura Prestona. Być może jest on pierwszym elementem PrestaShop v1.6.1.0 jaki zauważysz. Jednakże, ta wersja to dużo więcej niż uroczy dzióbek. Zawiera ona elementy optymalizujące wydajność, zwiększające zgodność z przepisami EU, zaktualizowane funkcje obliczania podatków i cen i ponad 500 udoskonaleń. Więcej informacji na temat zalet wersji 1.6.1.0!<br />
<span id="more-1671"></span> </p>
<h2 style="color:#251b5b">Lifting dla Back Office</h2>
<p>Zmiany wprowadzone do back office są głównie natury estetycznej, ale udało nam się wprowadzić kilka udoskonaleń pod względem kontrastu i widoczności nawigacji. Ogólnie mówiąc, przeprowadziliśmy lifting tej funkcji. Nadal przypomina znane przez Ciebie back office – tym lepiej. Zmiany dotyczą nowych znaków logo, elementów grafiki, kolorów i kilku innych elementów design. </p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/09/logo-prestashop.png" alt="logo-prestashop" width="711" height="117" class="aligncenter size-full wp-image-13169" /></p>
<div class="row">
<div class="col-sm-4 pull-right">
		<img src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/09/puffin1.png" alt="puffin" width="147" height="223" class="aligncenter size-full wp-image-13170" />
	</div>
<div class="col-sm-8">
<h2 style="color:#251b5b">Better, faster, stronger!</h2>
<p>		Zapożyczając to wyrażenie od Daft Punk, wprowadziliśmy znaczne udoskonalenia pod względem wydajności oprogramowania, skupiając się na zapytaniach SQL. Wprowadzaliśmy optymalizację za optymalizacją, aby upewnić się, że Twój sklep będzie działał z prędkością błyskawicy! Zastanawiasz się, co oznacza prędkość błyskawicy? Aż do 200% szybciej podczas przeprowadzania operacji back office &#8211; niesamowita oszczędność czasu! </p>
<p>		Oznacza to również, że Twoja strona będzie lepiej wyposażona w przypadku szczytowego ruchu. Doskonała wiadomość na dni wyprzedaży! Zapraszamy do zapoznania się ze szczegółami naszych <a href="http://build.prestashop.com/" target="_blank">testów i wyników na blogu naszego dewelopera</a>.
	</div>
</div>
<div class="row">
<div class="col-sm-4">
		<img src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/09/puffin2.png" alt="puffin" width="147" height="223" class="aligncenter size-full" />
	</div>
<div class="col-sm-8">
<h2 style="color:#251b5b">Nowe normy szyfrowania</h2>
<p>		Rozpoczęliśmy nowy rozdział w historii szyfrowania PrestaShop. Aby zoptymalizować oprogramowanie, przyjęliśmy nową architekturę szyfrowania. Od teraz, zupełnie nowy kod powiązany z GitHub będzie zgodny z normą <a href="http://build.prestashop.com/news/prestashop-moves-to-psr-2/" target="_blank">PSR-2</a>. Wprowadzenie tych nowych zasad umożliwi zachowanie integralności kodu. Posłuży on również w procesie testowania.
	</div>
</div>
<h2 style="color:#251b5b">Moduł „zaawansowanej zgodności UE”</h2>
<p>Ukształtowanie się Unii Europejskiej zajęło niemalże dekadę. Nowa unia to złożone przepisy, które mogą okazać się prawdziwym wyzwaniem dla e-handlowców o zasięgu międzynarodowym. Wielu z Was poprosiło nas o funkcje ułatwiające zachowanie zgodności z lokalnymi przepisami UE, a my odpowiedzieliśmy na tę prośbę! Dodaliśmy 15 opcji do modułu „Zaawansowana zgodność EU”, które możesz wykorzystać do uzyskania lepszej zgodności, w szybszy sposób.</p>
<h2 style="color:#251b5b">Obliczenia podatków i cen</h2>
<p>Nikt nie lubi podatków, lecz leżą one w centrum procesu finalizowania zakupów, dlatego poświęciliśmy dużo czasu temu tematowi! W szczególności, opracowaliśmy nowe zasady zaokrąglania cen i podatków.<br />
Więcej szczegółów na temat udoskonaleń w dziedzinie podatków.  </p>
<h2 style="color:#251b5b">To nie wszystko!</h2>
<p>Oprócz wspomnianych funkcji, przebudowaliśmy systemy instalacji, aktualizacji, wyszukiwania i sterowania back office. Wszystkie aktualizacje odnośnie usterek można przejrzeć w naszym changelog. </p>
<p>Wraz z tą nową wersją przyjęliśmy inną nowy proces: zaktualizowany <a href="http://build.prestashop.com/news/a-more-semantic-versioning-scheme/" target="_blank">System Semantycznego Zapamiętywania Wersji</a>. Ułatwi on jasną prezentację każdej wersji oprogramowania i umożliwi szybsze zauważenie wprowadzonych zmian.</p>
<h2 style="color:#251b5b">Na zakończenie&#8230;</h2>
<p>Pragniemy podziękować całej społeczności za wkład w projekty Forge, GitHub, Crowdin i inne. Bez Waszej nieustannej pomocy i wsparcia, nie zaszlibyśmy równie daleko! </p>
<p><a href="https://www.prestashop.com/pl/pobranie">Pobierz najnowszą wersję PrestaShop</a> lub <a href="https://www.prestashop.com/pl/">stwórz swój własny sklep PrestaShop Cloud</a> już dzisiaj, korzystając z nowej wersji!</p>
<p>Post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/09/08/nowa-udoskonalona-wersja-v1-6-1-0/">Nowa udoskonalona wersja v1.6.1.0</a> pojawił się poraz pierwszy w <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl">PL - Blog o e-handlu PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/09/08/nowa-udoskonalona-wersja-v1-6-1-0/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>11 pytań na temat SEO, na które musisz sobie odpowiedzieć przed otworzeniem sklepu online</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/06/24/11-pytan-na-temat-seo-na-ktore-musisz-sobie-odpowiedziec-przed-otworzeniem-sklepu-online/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/06/24/11-pytan-na-temat-seo-na-ktore-musisz-sobie-odpowiedziec-przed-otworzeniem-sklepu-online/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 24 Jun 2015 16:16:01 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Gary Le Masson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aktualności]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/pl/?p=1654</guid>
		<description><![CDATA[<p>Pozycjonowanie strony internetowej: wiesz, że jest to ważne i że musisz to zrobić. Od czego zacząć? Niektórzy spędzają całe dni na doskonalaniu SEO. Natomiast Ty jesteś zajętym właścicielem sklepu internetowego, zajmującym się niezliczonymi sprawami. Bez obaw! Za tymi wszystkimi skrótami, słowami kluczowymi i linkami, kryje się po prostu marketing stosowany w Internecie. To stosunkowo łatwa [...]</p>
<p>Post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/06/24/11-pytan-na-temat-seo-na-ktore-musisz-sobie-odpowiedziec-przed-otworzeniem-sklepu-online/">11 pytań na temat SEO, na które musisz sobie odpowiedzieć przed otworzeniem sklepu online</a> pojawił się poraz pierwszy w <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl">PL - Blog o e-handlu PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>
Pozycjonowanie strony internetowej: wiesz, że jest to ważne i że musisz to zrobić. Od czego zacząć? Niektórzy spędzają całe dni na doskonalaniu SEO. Natomiast Ty jesteś zajętym właścicielem sklepu internetowego, zajmującym się niezliczonymi sprawami.
</p>
<p>
Bez obaw! Za tymi wszystkimi skrótami, słowami kluczowymi i linkami, kryje się po prostu marketing stosowany w Internecie. To stosunkowo łatwa do wdrożenia strategia, która wymaga nieco cierpliwości, lecz przy odrobienie pracy, każdy właściciel sklepu internetowego może ją opanować.
</p>
<p>
Jako guru od spraw SEO w PrestaShop, opracowałem dziesięć pytań na temat SEO, na które należy odpowiedzieć, przed otworzeniem sklepu internetowego. Pytania te są ze sobą powiązane a odpowiedź na nie pozwala, zbudować prostą strategię SEO, obejmującą wszystkie podstawowe zagadnienia. Jeżeli pójdziesz za moją radą, masz duże szanse na wybicie się i dotarcie na sam szczyt wyników wyszukiwarek.
</p>
<p>
Przejdźmy więc do konkretów…
</p>
<p><span id="more-1654"></span></p>
<h2>1. Kim są moi klienci?</h2>
<p>
Zanim zaczniesz zastanawiać się nad słowami kluczowymi lub opracowywać strategię rozwoju w mediach społecznościowych czy nawet pisać opisy produktów, musisz dokładnie wiedzieć, kim są Twoi klienci. To podstawowe kryterium marketingowe, które musi określić każda firma, niezależnie od tego czy działa w Internecie czy offline. Weź pod uwagę te dwa pytania:
</p>
<ul>
<li>Jaką potrzebę zaspokaja mój produkt?</li>
<li>Czego poszukuje mój idealny klient?</li>
</ul>
<p>
Usiądź i pomyśl o swoich idealnych klientach. Kim oni są? Co ich motywuje do poszukiwania sprzedawanych przez Ciebie produktów? Stworzenie <a href="https://www.prestashop.com/blog/en/how-to-develop-buyer-personas-for-b2c-ecommerce-marketing/" target="_blank">modeli klientówjest</a> niezbędnym pierwszym krokiem, który pomoże Ci zwrócić się do Twojej docelowej publiczności i skupić się na powiązanej z nimi strategii marketingowej.
</p>
<p>
Możesz poświęcić mnóstwo czasu na SEO, lecz dopóki Twoja grupa docelowa nie będzie dla Ciebie oczywista, Twoje wysiłki na niewiele się zdadzą.
</p>
<h2>2. Na jakich słowach kluczowych należy oprzeć swój sklep internetowy?</h2>
<p>
Wiesz już do kogo się zwracasz, więc upewnij się teraz, że posługujesz się odpowiednim słownictwem. Sporządź listę wszystkich słów, które opisują Twoje produkty i sektor, jak również dłuższych wyrażeń, których klienci mogą używać do wyszukiwania Twoich produktów.<br />
Im bardziej precyzyjne są Twoje słowa kluczowe, tym większe prawdopodobieństwo, że odpowiesz na konkretną potrzebę klienta. (np. „anty-adhezyjne formy do ciasta w kształcie serca” kontra „forma do ciasta”). Te <a href="https://www.prestashop.com/blog/pl/2014/10/01/jak-znalezc-odpowiednie-slowa-kluczowe-dla-swojego-sklepu-internetowego-wskazowki-odnosnie-slow-kluczowych-seo-czesc-12/" target="_blank">słowa kluczowe</a> pomogą Ci określić strukturę Twojej strony internetowej, napisać atrakcyjne opisy produktów i stworzyć bogatą treść.
</p>
<h2>3. Na jakich słowach kluczowych opierają się moi konkurenci?</h2>
<p>W przypadku SEO, rozróżniamy dwa typy konkurencji:</p>
<ul>
<li>Konkurencja podczas wyszukiwania</li>
<li>Rzeczywista konkurencja</li>
</ul>
<p>
Konkurencja podczas wyszukiwania to wszystkie wyniki, jakie pojawią się po wpisaniu Twoich słów kluczowych, od stron Wikipedii aż po strony aktualności; te wyniki dzielą z Twoim sklepem ten sam wymiar wyszukiwania, próbując przyciągnąć uwagę użytkownika.
</p>
<p>
Rzeczywista konkurencja to konkurenci sprzedający podobne produkty. Próbują przyciągnąć oni uwagę użytkownika oraz jego pieniądze.
</p>
<p>
Nie imituj swoich rzeczywistych konkurentów, lecz monitoruj ich działania i spróbuj zidentyfikować sposoby wyróżnienia się i pozycjonowania swojego sklepu internetowego według specyficznych słów kluczowych, które odzwierciedlają Twoją specjalizację lub definiują element wyróżniający Cię od konkurencji.
</p>
<h2>4. Czy mój katalog jest wystarczająco znaczący, aby pozycjonować mój sklep w oparciu o słowa kluczowe?</h2>
<p>
Zidentyfikowałeś swoje słowa kluczowe i poznałeś swoich konkurentów. Teraz musisz spojrzeć na swój katalog i upewnić się, że będzie on w stanie wpłynąć pozytywnie na pozycjonowanie Twojej strony. Nie pojawisz się w wynikach wyszukiwania tylko dlatego, że stworzyłeś stronę do sprzedaży sukienek.
</p>
<p>
Spotkałem kiedyś właściciela sklepu internetowego, który nie mógł zrozumieć dlaczego jego sklep nie pojawia się w wynikach wyszukiwania dotyczących „kremów do twarzy dla mężczyzn”. Zapytałem go: „Ile kremów oferujesz?” Odpowiedział: „Trzy”. Oczywiście, nie wyróżniał się na tle innych sklepów oferujących dziesiątki produktów odpowiadających opisowi „krem do twarzy dla mężczyzn”.
</p>
<p>
Internet jest oceanem informacji. Utoniesz w nim, jeżeli nie masz odpowiedniej strategii. Musisz dysponować dużym katalogiem z wieloma produktami odpowiadającymi Twoim słowom kluczowym lub posiadać własną, bardzo specyficzną i wysoce wyspecjalizowaną niszę.
</p>
<h2>5. Czy struktura mojej strony internetowej odpowiada moim słowom kluczowym?</h2>
<p>
Wiesz, kim są Twoi klienci, opracowałeś już swoje słowa kluczowe i posiadasz znaczący katalog. Teraz, gdy zakończyłeś już część teoretyczną, możesz przejść do planowania struktury swojego sklepu internetowego.
</p>
<p>
Pamiętaj, że tworzysz sklep, który ma się podobać klientom, a nie wyszukiwarkom. Stworzenie strony internetowej, która osiąga dobre wyniki pod względem pozycjonowania wymaga odpowiednich słów kluczowych i zapewnienia przyjaznej obsługi klienta. Zapraszam do zapoznania się z moim artykułem na temat stosowania słów kluczowych.
</p>
<h2>6. Czy moje strony produktowe odpowiadają rzeczywistym zapytaniom klientów?</h2>
<p>
Opracowałeś piękną strukturę strony internetowej; teraz należy ją wypełnić bogatymi w treść stronami o produktach. Pamiętaj, że nie piszesz ich pod kątem pozycjonowania w Google; piszesz je z myślą o dostarczeniu usługi Twoim klientom.
</p>
<p>
Jeżeli możemy porównać Twój sklep internetowy do stacjonarnego sklepu, wówczas strony produktów zastępują wyspecjalizowany personel. Odpowiedz na wszystkie pytania Twoich klientów (nawet na te, na które sami nie wpadli) wówczas zdobędziesz ich zaufanie, uzyskasz ich lojalność i zwiększysz konwersje. IDopiero tak podniesiesz swoją  pozycję w Google.
</p>
<h2>7. W jaki sposób sprawić, aby ludzie mówili o moim sklepie?</h2>
<p>
Możesz dysponować najlepszymi produktami, ale jeżeli nikt nie będzie o nich wiedział, Twój biznes nie odniesie sukcesu. Zastanów się, kto wpływa na Twój sektor? Do kogo ludzie zwracają się po poradę lub rekomendacje? I właśnie te osoby muszą wiedzieć o Twoim sklepie.
</p>
<p>
Jeżeli sprzedajesz odzież dla kobiet, dbaj o relację z czołowymi blogerami modowymi. A jeżeli sprzedajesz perfumy: wyślij próbki kliku blogerkom i poproś je, aby oceniły Twoje produkty na swoich stronach. Ruch generowany za pośrednictwem tych szanowanych stron poprawi Twoją reputację wśród Twoich potencjalnych klientów ( grupy docelowej).
</p>
<h2>8. Czy powinienem prowadzić własny blog?</h2>
<p>
Gdy mówimy o blogach, tak naprawdę mamy na myśli marketing treści. Blog daje Ci możliwość wystąpienia w roli eksperta oraz poprawy widoczności Twoich produktów , Na blogu możesz również udzielać porad i publikować objaśnienia, Wszystko to tworzy ‘’bogatą treść’’. A Google kocha bogatą treść.
</p>
<p>
Należy zastanowić się na tym, jak sprawić, aby Twój blog pracował dla Ciebie. Blog jest najcenniejszy wówczas, gdy przysparza Ci lojalnych klientów. Może zastanawiasz się (i słusznie) nad wykorzystaniem okienek pop-up, aby zachęcić internautów do zapisywania się na Twój newsletter lub zastosowaniem zachęt do „lajkowania” Twojej strony na Facebooku lub tweetowania wartościowych artykułów. Stworzysz cenną bazę danych dzięki swojemu newsletterowi i zwiększysz swoją widoczność poprzez udostępnienia w sieciach społecznościowych.
</p>
<h2>9. Jaka jest moja strategia w sieciach społecznościowych?</h2>
<p>
Jeżeli prowadzisz blog, jesteś na dobrej drodze do własnej strategii dotyczącej sieci społecznościowych. Musisz jednak pamiętać, że sieci społecznościowe zapewnią Ci widoczność, ale nie zagwarantują wysokiej pozycji w wyszukiwarkach. Sieci społecznościowe to drugi do rozważenia aspekt pozycjonowania po załatwieniu kwestii związanych z SEO.
</p>
<p>
Jeżeli dopiero zaczynasz działalność w sieciach społecznościowych, skup się na razie na obecności na Facebooku i Twitterze. Następnie dodaj Google+. Pinterest i Instagram są bardzo efektywne, jeżeli dysponujesz piękną wizualną treścią, którą możesz udostępnić.
</p>
<h2>10. Skąd mogę wiedzieć, czy moje wysiłki na rzecz SEO przynoszą efekty?</h2>
<p>
Przetestowanie strategii SEO jest równie ważne, co jej wdrożenie . Bez testów nie dowiesz się, czy Twoje działania przynoszą pożądane efekty. Korzystaj z Google Analytics, aby zidentyfikować główne źródła ruchu i czynniki przyciągające sprzedaż. Google Webmaster pomoże zidentyfikować słowa kluczowe, które przyciągają internautów na Twoją stronę. Zachęcam do zapoznania się z moim artykułem na temat dostępnych narzędzi do pomiaru wpływu Twoich działań w dziedzinie SEO.
</p>
<h2>11. Czy marketing internetowy to coś więcej niż SEO?</h2>
<p>
Tak! SEO to potężne, bezpłatne narzędzie do przyciągania internautów i przekształcenia ich w klientów, lecz wdrożenie skutecznej strategii SEO zajmuje dużo czasu, bez gwarantowanych wyników. Nie stawiaj wszystkiego na jedną kartę; opracuj swoją strategię SEO, a następnie rozważ uwzględnienie poniższych elementów w swojej internetowej strategii marketingowej:
</p>
<ul>
<li><span style="font-style: italic">Google Adwords</span>: SEO to bezpłatna widoczność, za Google Adwords musisz zapłacić. Może to być również doskonałe narzędzie do przetestowania Twoich słów kluczowych i sprawdzenia, które z nich są skuteczne, przed włączeniem ich do swojej strategii SEO.</li>
<li><span style="font-style: italic">Platformy handlowe</span>: eBay, Amazon, PriceMinster i inne internetowe platformy handlowe mogą być doskonałym miejscem do zdobycia widoczności przez nowy sklep, a następnie przyciągnięcia klientów i przejść do własnej działalności biznesowej.</li>
<li><span style="font-style: italic">Dobra, starodawna reklama</span>:rekomendacje od klientów są nadal najcenniejszą formą reklamy. Powinno być oczywiste dla Ciebie i Twoich klientów dlaczego Twój sklep jest najlepszym miejscem do kupowania artykułów poszukiwanych przez klientów.</li>
</ul>
<p>
Czy zoptymalizowałeś swoją stronę internetową? Jakie elementy są skuteczne w Twoim sklepie? Co możesz jeszcze udoskonalić? Powiedz nam o tym!
</p>
<p>
Powyższy artykuł został przetłumaczony z języka angielskiego. W razie ewentualnych sugestii lub opinii, prosimy o kontakt z <a href="mailto:ask@prestashop.com">ask@prestashop.com</a>.</p>
<p>Post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/06/24/11-pytan-na-temat-seo-na-ktore-musisz-sobie-odpowiedziec-przed-otworzeniem-sklepu-online/">11 pytań na temat SEO, na które musisz sobie odpowiedzieć przed otworzeniem sklepu online</a> pojawił się poraz pierwszy w <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl">PL - Blog o e-handlu PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/06/24/11-pytan-na-temat-seo-na-ktore-musisz-sobie-odpowiedziec-przed-otworzeniem-sklepu-online/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Przebudowa strony e-commerce: jakie aspekty SEO należy uwzględnić</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/06/17/przebudowa-strony-e-commerce-aspekty-seo-nalezy-uwzglednic/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/06/17/przebudowa-strony-e-commerce-aspekty-seo-nalezy-uwzglednic/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 17 Jun 2015 08:30:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Gary Le Masson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aktualności]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/pl/?p=1648</guid>
		<description><![CDATA[<p>Jakie aspekty SEO należy uwzględnić podczas przebudowy strony e-commerce? Jak zapewnić długotrwałą dobrą pozycję pod względem pozycjonowania sklepu, utrzymywaną dotychczas? W poniższym artykule przedstawiam Wam wszystkie elementy SEO, jakie należy nadzorować podczas każdorazowej przebudowy strony sklepu internetowego. Kogo to dotyczy? Poniższy artykuł skierowany jest głównie do właścicieli istniejących sklepów internetowych, których planują ich przebudowę. Typowym [...]</p>
<p>Post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/06/17/przebudowa-strony-e-commerce-aspekty-seo-nalezy-uwzglednic/">Przebudowa strony e-commerce: jakie aspekty SEO należy uwzględnić</a> pojawił się poraz pierwszy w <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl">PL - Blog o e-handlu PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Jakie aspekty SEO należy uwzględnić podczas przebudowy strony e-commerce? Jak zapewnić długotrwałą dobrą pozycję pod względem pozycjonowania sklepu, utrzymywaną dotychczas? W poniższym artykule przedstawiam Wam wszystkie elementy SEO, jakie należy nadzorować podczas każdorazowej przebudowy strony sklepu internetowego.<br />
<span id="more-1648"></span></p>
<h4 style="color: #76b32a">Kogo to dotyczy?</h4>
<p>Poniższy artykuł skierowany jest głównie do właścicieli istniejących sklepów internetowych, których planują ich przebudowę.</p>
<p>Typowym przykładem jest pobranie oprogramowania e-commerce i decyzja, aby przejść z wykorzystanej dotychczas technologii na <a href="http://www.prestashop.com/pl">PrestaShop</a> którą podejmują każdego roku tysiące właścicieli sklepów online. Być może posiadasz starszą wersję PrestaShop i pragniesz wprowadzić zmiany do sklepu, aby móc korzystać z najnowszych funkcji PrestaShop.</p>
<p><strong style="color: #c91202">WAŻNE:</strong><br />
Wszystkie czynności zalecane poniżej należy wykonać przed przejściem ze starego systemu na nowy system sprzedaży online.</p>
<p><strong style="color: #c91202">UWAGA:</strong><br />
Niniejszy artykuł nie jest skierowany do sklepów pragnących zmienić nazwę domeny. Wymagane czynności pod kątem SEO są wówczas inne i nie zostały one omówione w tym artykule.</p>
<h4 style="color: #76b32a">Jakie korzyści przedstawia zabezpieczenie migracji pod kątem SEO?</h4>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Wszystkie osoby wchodzące bezpośrednio na Twoją starą stronę będą automatycznie przekierowane na Twoją nową stronę.</li>
<li>Linki do starej strony Twojego sklepu internetowego nie wyświetlą błędów 404.</li>
<li>Dzięki pracom nad strukturą strony, trafność pod kątem SEO Twojego sklepu zostanie zachowana przez długi czas.</li>
<li>Ciągłość pozycjonowania zostanie więc zachowana i nie zauważysz praktycznie żadnych zmian pod względem ruchu po migracji.</li>
</ul>
<h4 style="color: #76b32a">2 elementy wymagające zabezpieczenia podczas przebudowy sklepu online:</h4>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Struktura nowej strony e-commerce</li>
<li>Wprowadzenie przekierowań 301</li>
</ul>
<h2>Odnośnie struktury</h2>
<p>Jeżeli nie czytałeś jeszcze tego artykułu… zachęcam do zapoznania się z jego treścią na temat <a href="https://www.prestashop.com/blog/pl/2014/10/15/jak-zorganizowac-swoj-sklep-internetowy-dzieki-slowom-kluczowym-seo-czesc-22/">tworzenia struktury „SEO friendly” dla strony e-commerce</a>.</p>
<h4 style="color: #76b32a">Stworzenie struktury nowego sklepu online</h4>
<p>Celem tej wstępnej analizy jest wyłonienie kategorii produktów, które zostaną zachowane w nowej wersji. Podstawową zasadą jest zachowanie elementów, które dobrze funkcjonują i poddanie zmianom elementów, które nieprawidłowo funkcjonują.</p>
<p>Celem Twojego nowego sklepu jest uzyskanie lepszych wyników niż poprzedni sklep, nie możesz więc likwidować kategorii, które przyciągają ruch SEO i napędzają sprzedaż. Musisz koniecznie odtworzyć te kategorie w nowym sklepie.</p>
<h4 style="color: #76b32a">Raport Google Analytics</h4>
<p>Nie wiesz (jeszcze) jak uzyskać te dane a Google Analytics był odpowiednio zainstalowany w Twoim wcześniejszym sklepie?</p>
<p>Oto personalizowany raport Google Analytics, który powinien odpowiedzieć na wszystkie te pytania:</p>
<p style="text-align: center"><a href="https://www.google.com/analytics/web/template?uid=fEb3DNQXT_-2j8aKs0I9MQ" target="_blank"><br />
SEO E-commerce report by PrestaShop</a> (Kliknij na link, aby dodać raport)</p>
<h4 style="color: #76b32a">Jak udoskonalić swoją strukturę?</h4>
<p>Projekt przebudowy sklepu do dobra okazja do analizy istniejącej struktury, jak również wyposażenia swojego sklepu w nowe atuty:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Odwiedź sklepy konkurentów i zainspiruj się ich dobrymi pomysłami. Benchmarking sprawdza się w SEO… (pod warunkiem, że nie przybierze on formy kopiuj/wklej).</li>
<li>Jeszcze raz przeanalizuj wszystko pod kątem semantycznym i wyszukaj <a href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2014/10/01/como-encontrar-as-palavras-chave-corretas-para-sua-loja-on-line-o-guia-de-palavras-chave-para-seo-parte-1-de-2/">słów kluczowych do SEO</a>.</li>
<li>W przypadku właścicieli sklepów internetowych korzystających już z kampanii Adwords, ten <a href="https://www.google.com/analytics/web/template?uid=6MOMFCgGSFWm8rEBqkJxgA" target="_blank">raport analityczny</a> na temat wyszukiwanych wyrażeń może okazać się również przydatny. Ten raport odpowiada słowom kluczowym wpisanym przez internautów pochodzących z adwords (nie są to nabyte słowa kluczowe)</li>
</ul>
<h2>Ta strona nie znajduje się już pod tym adresem</h2>
<h4 style="color: #76b32a">Czym są przekierowania 301?</h4>
<p><span style="font-style: italic">W realnym świecie…</span></p>
<p><span style="font-style: italic">Gdy się przeprowadzasz i chcesz, aby listonosz dostarczał listy na nowy adres, wypełniasz formularz typu:</span></p>
<p style="text-align: center">Stary adres pocztowy -&gt; Nowy adres pocztowy</p>
<p><span style="font-style: italic">W świecie wirtualnym…</span></p>
<p><span style="font-style: italic">Wygląda to identycznie i nosi nazwę przekierowania 301. Gdy strona internetowa zmienia URL, należy powiadomić o tym swój serwer, aby wszystkie polecenia zostały przekierowane na odpowiedni nowy adres URL:</span></p>
<p style="text-align: center">Stary URL -&gt; przekierowanie 301 -&gt; Nowy URL</p>
<h4 style="color: #76b32a">Różne scenariusze przekierowania 301:</h4>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Oto minimum niezbędne do przeżycia:
<ul style="padding-left: 15px">
<li>Przekierowanie wszystkich starych URL na stronę główną nowego sklepu e-commerce. Nie jestem fanem tego scenariusza, lecz jego zaletą jest prostota wdrożenia, która zostanie doceniona przez Ciebie lub Twój zespół techniczny.</li>
</ul>
</li>
<li>Moja rekomendacja:
<ul style="padding-left: 15px">
<li>Zorganizować przekierowania strona po stronie, tworząc link między starą strukturą a nową.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<h4 style="color: #76b32a">Kiedy przekierowanie 301 staje się niezbędne:</h4>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Gdy stara strona znika całkowicie: Należy przekierować tę stronę do swojej strony głównej,</li>
<li>Gdy strona zmienia adres URL: należy przekierować stary URL na nowy.</li>
</ul>
<h4 style="color: #76b32a">Jak odnaleźć wszystkie adresy URL swojej strony?</h4>
<p>Aby odnaleźć wszystkie adresy URL swojej starej strony, polecam wykorzystanie programu typu crawler, takiego jak <a href="http://home.snafu.de/tilman/xenulink.html" target="_blank">Xenu</a> (bezpłatny) lub <a href="http://www.screamingfrog.co.uk/seo-spider/" target="_blank">Screaming Frog SEO</a> (płatny).</p>
<p>Za pomocą jednego z tych programów możesz w prosty sposób uzyskać listę adresów URL Twojej starej strony oraz nowej strony e-commerce i eksportować je do arkusza Excel.</p>
<h4 style="color: #76b32a">Stworzenie więzi między dwoma strukturami</h4>
<p>W oparciu o schemat drzewkowy starej strony, wyświetl listę swoich URL w jednej kolumnie, 100% z tych URL musi zostać przekierowanych do ich nowego odpowiednika, czyli do strony głównej.</p>
<p>Po zakończeniu tej czynności, radzę przekazać ten plik Excel Twojemu deweloperowi i agencji internetowej, aby włączyli go do pliku .htaccess Twojego nowego sklepu. Jeżeli boisz się popełnić błąd, gorąco zachęcam do powierzenia tej czynności ekspertowi od pozycjonowania.</p>
<h4 style="color: #76b32a">Dwa przypadki niewymagające przekierowania 301</h4>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Gdy adres URL pozostaje taki sam między starą a nową wersją strony internetowej.</li>
<li>W przypadku gdy stworzono nową stronę wewnątrz nowej struktury drzewkowej, która nie istniała poprzednio.</li>
</ul>
<h2>Nadszedł dzień otwarcia</h2>
<h4 style="color: #76b32a">Gdy wszystko jest już gotowe do inauguracji nowego sklepu,</h4>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Umieść swoją domenę w stanie konserwacji, wysyłając kod 503.</li>
<li>Włącz swój nowy sklep do produkcji (zawierający przekierowania 301 w swoim pliku .htaccess).</li>
<li>Dezaktywuj kod konserwacji, wówczas Twoja nowa strona będzie operacyjna.</li>
<li>Przetestuj natychmiast przekierowania 301, wpisując stary adres URL, powinieneś zostać automatycznie przekierowany na nowy URL.</li>
<li>Pamiętaj również, aby sprawdzić, czy http header wysłany przez Twój serwer na stary adres URL jest kodem 301 (a nie innym).</li>
</ul>
<p>Jeżeli wszystko jest OK, migracja przebiegła pomyślnie&#8230;</p>
<h4 style="color: #76b32a">Czy podobał Ci się ten artykuł?</h4>
<p>To właściciel sklepu PrestaShop, który właśnie znajdował się na etapie migracji, który podsunął mi pomysł na ten artykuł podczas targów w roku 2014.</p>
<p>Pomysł na ten artykuł narodził się w 2014 roku, gdy spotkałem na swojej drodze handlowca PrestaShop, który był w fazie migracji swojego e-sklepu. Jeżeli Ty także masz pytania, problemy lub tematy na artykuły poświęcone SEO, które chciałbyś aby omówił w 2015 roku, skontaktuj się ze mną na Twitterze <a href="https://twitter.com/prestashop" target="_blank">@PrestaShop</a> lub na na naszej stronie <a href="https://www.facebook.com/prestashop" target="_blank">Facebook</a>. Możesz również zadać pytania na temat tego artukułu w poniższych komentarzach.</p>
<p>Zachęcam również do zadawania pytań na temat tego artykułu w poniższym polu.</p>
<p>Powyższy artykuł został przetłumaczony z języka angielskiego. W razie ewentualnych sugestii lub opinii, prosimy o kontakt z<b><a href="mailto:ask@prestashop.com"> ask@prestashop.com</a>.</b></p>
<p>Post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/06/17/przebudowa-strony-e-commerce-aspekty-seo-nalezy-uwzglednic/">Przebudowa strony e-commerce: jakie aspekty SEO należy uwzględnić</a> pojawił się poraz pierwszy w <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl">PL - Blog o e-handlu PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/06/17/przebudowa-strony-e-commerce-aspekty-seo-nalezy-uwzglednic/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>8 tablic e-commerce w Google Analytics</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/05/29/8-tablic-e-commerce-google-analytics/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/05/29/8-tablic-e-commerce-google-analytics/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 29 May 2015 14:28:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aktualności]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/pl/?p=1634</guid>
		<description><![CDATA[<p>Narzędzie Google Analytics to skarbnica danych o ruchu i konwersji, którego zadaniem jest pomoc w lepszym zrozumieniu zachowania klientów podczas zakupów online, przekierowanie ruchu oraz konwersji w sklepie. Oczywiście jak najlepsze wykorzystanie tych danych wymaga pewnej organizacji. Jednym z moich ulubionych narzędzi do zdobywania wiedzy w sposób szybki i jednoznaczny są „Tablice”. Dziś przedstawię Wam [...]</p>
<p>Post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/05/29/8-tablic-e-commerce-google-analytics/">8 tablic e-commerce w Google Analytics</a> pojawił się poraz pierwszy w <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl">PL - Blog o e-handlu PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Narzędzie Google Analytics to skarbnica danych o ruchu i konwersji, którego zadaniem jest pomoc w lepszym zrozumieniu zachowania klientów podczas zakupów online, przekierowanie ruchu oraz konwersji w sklepie. Oczywiście jak najlepsze wykorzystanie tych danych wymaga pewnej organizacji. Jednym z moich ulubionych narzędzi do zdobywania wiedzy w sposób szybki i jednoznaczny są „Tablice”. Dziś przedstawię Wam 8 moich ulubionych tablic.<br />
<span id="more-1634"></span></p>
<h4 style="color: #ff9900">Zrozum wydajność sklepu internetowego, używając tablic.</h4>
<p><img class="alignleft wp-image-19591" style="text-align: center" alt="GA" src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/05/0.GA_.png" width="275" height="336" /></p>
<p>Dzięki tablicom Google Analytics przesiewanie wszystkich danych w celu uzyskania najważniejszych metryk ruchu i konwersji jest łatwe. Zasadniczo jest to zbiór w pełni konfigurowalnych widżetów, które umożliwiają szybkie spojrzenie na najtrafniejsze podsumowania raportów, bezpośrednio z konta Google Analytics.</p>
<p>Tablice umożliwiają menadżerom e-commerce i handlowcom:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>wyświetlanie na bieżąco metryk i raportów,</li>
<li>udostępnianie raportów najważniejszym zainteresowanym stronom – członkom zarządu czy zespołu marketingu lub dyrektorowi generalnemu,</li>
<li>wyświetlanie raportów z możliwością zmiany zakresów dat i segmentów.</li>
</ul>
<p>Warto zauważyć, że tablice Google Analytics:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>obsługują maksymalnie 12 widżetów (pól) na raport,</li>
<li>posiadają ograniczenie maksymalnie 10 wierszy na widżet,</li>
<li>dodają do każdego konta w Analytics 20 tablic.</li>
</ul>
<p>Oto 8 polecanych tablic z zakresu e-commerce, które są dostępne za darmo w <a href="https://www.google.com/analytics/gallery/#posts/search/%3F_.type%3DDASHBOARD%26_.start%3D0/" target="_blank">Galerii rozwiązań Google Analytics</a>:</p>
<h2 style="color: #068cc9"><a style="font-family: 'Roboto Condensed', Tahoma, Verdana, sans-serif;font-size: 28px;color: #068cc9;text-decoration: underline" href="https://www.google.com/analytics/gallery/#posts/search/%3F_.viewId%3DfJa880IAQseTLF0SddcsmQ" target="_blank">1. Tablica e-commerce</a></h2>
<p>Autor: Blast Analytics &amp; Marketing</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-19592" alt="Ecommerce Dashboard By Blast Analytics Marketing" src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/05/1.-Ecommerce-Dashboard-By-Blast-Analytics-Marketing-1024x522.png" width="700" height="356" /></p>
<p>Ta tablica stanowi wspaniały punkt odniesienia na początku tygodnia pracy lub na koniec miesiąca. Podsumowuje kluczowe metryki, takie jak:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>wizyty,</li>
<li>wizyty oraz przychód z produktu na urządzenie mobilne (w tym tablet),</li>
<li>wizyty oraz przychód z produktu na źródło/ medium,</li>
<li>wskaźniki konwersji e-commerce,</li>
<li>przychody łącznie,</li>
<li>transakcje,</li>
<li>średnia wartość zamówienia,</li>
<li>wartość na wizytę,</li>
<li>10 najlepszych produktów według przychodów.</li>
</ul>
<p>Umożliwia śledzenie wydajności, jak również zrozumienie najlepszych kanałów konwersji ruchu i najlepiej sprzedających się produktów.</p>
<h2 style="color: #068cc9"><a style="font-family: 'Roboto Condensed', Tahoma, Verdana, sans-serif;font-size: 28px;color: #068cc9;text-decoration: underline" href="https://www.google.com/analytics/gallery/#posts/search/%3F_.viewId%3D8USYBWAaQ5eDjl_XaKeLmQ" target="_blank">2. Tablica Mobile e-commerce</a></h2>
<p>Autor: Justin Cutroni</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-19593" alt="Mobile Ecommerce Dashboard By Justin Cutroni" src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/05/2.-Mobile-Ecommerce-Dashboard-By-Justin-Cutroni--1024x552.png" width="700" height="377" /></p>
<p>Jeśli chcesz zrozumieć zachowanie osób odwiedzających stronę na urządzeniach mobilnych, ta tablica udostępnia potrzebne informacje.<br />
Jej widżety to między innymi:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>przychody z ruchu mobilnego,</li>
<li>najwydajniejsze kampanie mobilne (wymaga tagowania UTM),</li>
<li>organiczne słowa kluczowe z urządzeń mobilnych,</li>
<li>współczynnik odbicia a średnia sesja,</li>
<li>strony najczęściej odwiedzane z urządzeń mobilnych,</li>
<li>przychody z urządzeń mobilnych oraz średnia wartość zamówienia (AOV),</li>
<li>produkty najczęściej kupowane z użyciem urządzeń mobilnych.</li>
</ul>
<h2 style="color: #068cc9"><a style="font-family: 'Roboto Condensed', Tahoma, Verdana, sans-serif;font-size: 28px;color: #068cc9;text-decoration: underline" href="https://www.google.com/analytics/gallery/#posts/search/%3F_.viewId%3DoMS4jWBURDG4J9RakRx5-Q" target="_blank">3. Tablica e-commerce SEO</a></h2>
<p>Autor: Vagelis Varfis | Nudge Digital</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-19601" alt="Ecommerce SEO Dashboard" src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/05/3.-Ecommerce-SEO-Dashboard-1024x602.png" width="700" height="411" /></p>
<p>Osoby zajmujące się SEO w e-commerce pokochają tę tablicę zorientowaną na słowa kluczowe. Należy jednak pamiętać, że dla 80-90 procent czasu, ruch SEO na podstawie organicznych słów kluczowych posiada oznaczenie „<span style="font-style: italic">nie podano</span>”, więc przedstawione tu dane dotyczące słów kluczowych są zależne od wielkości próbki. W celu uzyskania pełniejszych informacji, najlepiej jest korzystać z tych danych w połączeniu z Narzędziami Google dla webmasterów.</p>
<p>Oprócz 4 widżetów dedykowanych dla ruchu i przychodów, ta tablica zawiera pomocne widżety SEO, takie jak:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>wyszukiwarki prowadzące do zawarcia transakcji (niemarkowe),</li>
<li>źródła ruchu prowadzące do zawarcia transakcji (niemarkowe),</li>
<li>niemarkowe organiczne słowa kluczowe generujące przychody (wymaga konfiguracji),</li>
<li>niemarkowe organiczne słowa kluczowe o najwyższej średniej wartości zamówienia (wymaga konfiguracji),</li>
<li>najbardziej popularne niemarkowe organiczne wyszukiwane terminy,</li>
<li>wewnętrzne wyszukiwane terminy, które wygenerowały przychód.</li>
</ul>
<h2 style="color: #068cc9"><a style="font-family: 'Roboto Condensed', Tahoma, Verdana, sans-serif;font-size: 28px;color: #068cc9;text-decoration: underline" href="https://www.google.com/analytics/gallery/#posts/search/%3F_.viewId%3DijKy1DMRQSuqjek-w4WfHQ" target="_blank">4. [DP6] Kampanie płatnego wyszukiwania</a></h2>
<p>Autor: Thiago Doin (@thiagodoin)</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-19594" alt="[DP6] Paid Search Campaigns  By Thiago Doin (@thiagodoin)" src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/05/4.-DP6-Paid-Search-Campaigns-By-Thiago-Doin-@thiagodoin--1024x540.png" width="700" height="369" /></p>
<p>Ta tablica to doskonałe narzędzie do szybkiego śledzenia wydajności AdWords. Oryginał powstał w języku portugalskim, ale obecnie możliwe jest wyświetlanie etykiety w dowolnym języku. Widżety obejmują:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>przychody z AdWords,</li>
<li>wydatki na AdWords,</li>
<li>transakcje, CPA i konwersje,</li>
<li>wizyty z AdWords,</li>
<li>10 najlepszych regionów, z których dokonywano zakupów za pośrednictwem AdWords,</li>
<li>10 produktów najczęściej kupowanych za pośrednictwem AdWords.</li>
</ul>
<h2 style="color: #068cc9"><a style="font-family: 'Roboto Condensed', Tahoma, Verdana, sans-serif;font-size: 28px;color: #068cc9;text-decoration: underline" href="https://www.google.com/analytics/gallery/#posts/search/%3F_.viewId%3D9pw2EKPSRBqpVQ2iMcoB1g" target="_blank">5. Tablica wzrostu ruchu</a></h2>
<p>Autor: Cemal Buyukgokcesu</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-19595" alt="Engagement &amp; Loyalty Dashboard, Traffic Growth Dashboard  By Cemal Buyukgokcesu" src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/05/5.-Engagement-Loyalty-Dashboard-Traffic-Growth-Dashboard-By-Cemal-Buyukgokcesu--1024x548.png" width="700" height="374" /></p>
<p>Tablica wzrostu ruchu przedstawia pełen obraz wydajności ruchu. Raport widżetów obejmuje:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>dane dotyczące wizyt,</li>
<li>aktywni odwiedzający,</li>
<li>źródła ruchu,</li>
<li>źródła ruchu z podziałem geograficznym,</li>
<li>podział ruchu wg mobilnego systemu operacyjnego (iOS, Android lub Windows),</li>
<li>ruch wg urządzenia mobilnego,</li>
<li>10 najlepszych domen przekierowujących,</li>
<li>10 najlepszych przekierowujących serwisów społecznościowych.</li>
</ul>
<h2 style="color: #068cc9"><a style="font-family: 'Roboto Condensed', Tahoma, Verdana, sans-serif;font-size: 28px;color: #068cc9;text-decoration: underline" href="https://www.google.com/analytics/gallery/#posts/search/%3F_.viewId%3DerNMqvwYQIWKDiA7dkHbJQ" target="_blank">6. Tablica Serwisy społecznościowe</a></h2>
<p>Autor: Justin Cutroni</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-19596" alt="Social Media Dashboard By Justin Cutroni" src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/05/6.-Social-Media-Dashboard-By-Justin-Cutroni--1024x550.png" width="700" height="375" /></p>
<p>Ta tablica daje szybki podgląd ruchu z przekierowań z serwisów społecznościowych. Jej najbardziej wnikliwe widżety to:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>działania w witrynach serwisów społecznościowych,</li>
<li>wartość ruchu z serwisów społecznościowych,</li>
<li>ruch z serwisów społecznościowych na urządzeniach mobilnych,</li>
<li>przychód i wartość na wizytę z serwisów społecznościowych,</li>
<li>ruch z serwisów społecznościowych, który „czyta artykuł”.</li>
</ul>
<h2 style="color: #068cc9"><a style="font-family: 'Roboto Condensed', Tahoma, Verdana, sans-serif;font-size: 28px;color: #068cc9;text-decoration: underline" href="https://www.google.com/analytics/gallery/#posts/search/%3F_.viewId%3DpONDBX8LSseVK2Zq-WdVMw" target="_blank">7. Tablica e-mail</a></h2>
<p>Autor: Blast Analytics &amp; Marketing</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-19597" alt="Email Dashboard By Blast Analytics &amp; Marketing" src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/05/7.-Email-Dashboard-By-Blast-Analytics-Marketing--1024x561.png" width="700" height="383" /></p>
<p>Ta tablica jest nieodzowna, jeśli do zwiększenia sprzedaży w sklepie wykorzystujesz techniki marketingu e-mailowego (których powinieneś używać!). Najbardziej użyteczne widżety przedstawiają krytyczne dane na temat ruchu z marketingu e-mailowego, takie jak:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>przychód z marketingu e-mailowego (na podstawie ostatniego udziału interakcji),</li>
<li>współczynnik odbicia ruchu e-mail – pomaga śledzić skuteczność wiadomości e-mail i strony docelowej,</li>
<li>raport strony docelowej z samego ruchu e-mail,</li>
<li>raport wydajności kraju – co można zmienić „w regionie”, jeśli sprzedajesz tylko w kraju,</li>
<li>najlepsze produkty generujące przychód za pośrednictwem marketingu e-mailowego,</li>
<li>jeśli w kampaniach e-mail stosujesz linki z tagami UTM (a powinieneś!), istnieje tu widżet, który przedstawia raport wydajności „10 najlepszych kampanii e-mail”.</li>
</ul>
<h2 style="color: #068cc9"><a style="font-family: 'Roboto Condensed', Tahoma, Verdana, sans-serif;font-size: 28px;color: #068cc9;text-decoration: underline" href="https://www.google.com/analytics/gallery/#posts/search/%3F_.viewId%3D0iewn0tTTZ2dpJq3LNQwtA" target="_blank">8. Tablica E-commerce wszystko w jednym</a></h2>
<p>Autor: Paolo Margari</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-19598" alt="All-in-one Ecommerce Dashboard By Paolo Margari" src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/05/8.-All-in-one-Ecommerce-Dashboard-By-Paolo-Margari--1024x547.png" width="700" height="373" /></p>
<p>Ostatnia, ale nie mniej ważna, tablica E-commerce wszystko w jednym autorstwa Paolo Margari, to łatwa do zrozumienia tablica, którą można przedstawić nietechnicznym zainteresowanym członkom zespołu, jak dyrektor generalny lub zarząd.</p>
<p>Oto podsumowanie jej prostych i przystępnych widżetów:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>unikalna liczba odwiedzających (użytkowników) lub transakcji,</li>
<li>liczba transakcji,</li>
<li>wskaźnik konwersji e-commerce,</li>
<li>przychody łącznie,</li>
<li>średnia wartość zamówienia (<span style="font-style: italic">AOV</span>),</li>
<li>podział przychodów według urządzeń: <span style="font-style: italic">komputer stacjonarny, tablet i telefon komórkowy</span>,</li>
<li>podział transakcji i wskaźnika konwersji według urządzeń: <span style="font-style: italic">komputer stacjonarny, tablet i telefon komórkowy</span>,</li>
<li>transakcje według miasta,</li>
<li>wskaźniki konwersji e-commerce według medium i urządzenia,</li>
<li>transakcje według medium,</li>
<li>źródła i media ruchu generującego przychód,</li>
<li>transakcje i wskaźnik konwersji e-commerce według źródła/ medium.</li>
</ul>
<p>I ostatnia uwaga – moja rada jak najlepiej wykorzystać te tablice, jest następująca: zawsze <a href="https://support.google.com/analytics/answer/1033867?hl=pl">oznaczaj swoje kampanie tagami UTM</a>, ponieważ umożliwia to śledzenie i przygotowanie dokładnych raportów dla mediów i źródeł kampanii.</p>
<p>Czy korzystasz z tablic? Powiedz nam, jakie są Twoje ulubione.</p>
<p>Powyższy artykuł został przetłumaczony z języka angielskiego. W razie ewentualnych sugestii lub opinii, prosimy o kontakt z<b><a href="mailto:ask@prestashop.com"> ask@prestashop.com</a>.</b></p>
<p>Post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/05/29/8-tablic-e-commerce-google-analytics/">8 tablic e-commerce w Google Analytics</a> pojawił się poraz pierwszy w <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl">PL - Blog o e-handlu PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/05/29/8-tablic-e-commerce-google-analytics/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Szybkie i łatwe ustawienia przyspieszające Twój sklep PrestaShop</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/05/28/szybkie-latwe-ustawienia-przyspieszajace-twoj-sklep-prestashop/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/05/28/szybkie-latwe-ustawienia-przyspieszajace-twoj-sklep-prestashop/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 28 May 2015 08:41:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aktualności]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/pl/?p=1627</guid>
		<description><![CDATA[<p>Dodałeś wszystkie produkty i wykonałeś ostatnie szlify w swoim sklepie PrestaShop. Dzisiaj jest ten dzień, gdy sklep wyjdzie z trybu serwisowego. Odświeżasz stronę główną, ale wszystko co widzisz to pusta strona – przez 1… 2… 3… 4… pełne sekundy! Choć jesteś podekscytowany, z tyłu głowy czai się pytanie: „Dlaczego mój sklep internetowy tak długo się [...]</p>
<p>Post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/05/28/szybkie-latwe-ustawienia-przyspieszajace-twoj-sklep-prestashop/">Szybkie i łatwe ustawienia przyspieszające Twój sklep PrestaShop</a> pojawił się poraz pierwszy w <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl">PL - Blog o e-handlu PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Dodałeś wszystkie produkty i wykonałeś ostatnie szlify w swoim sklepie PrestaShop. Dzisiaj jest ten dzień, gdy sklep wyjdzie z trybu serwisowego. Odświeżasz stronę główną, ale wszystko co widzisz to pusta strona – przez 1… 2… 3… 4… pełne sekundy!</p>
<p>Choć jesteś podekscytowany, z tyłu głowy czai się pytanie: „Dlaczego mój sklep internetowy tak długo się ładuje?”<br />
<span id="more-1627"></span><br />
To pytanie zadaje sobie wielu sprzedawców, a odpowiedź jest dość prosta. Ustawienia wydajności PrestaShop zoptymalizowane dla budowy witryny różnią się od ustawień prędkości ładowania strony. W PrestaShop można łatwo zmienić konfigurację sklepu z przyjaznej w budowie na zoptymalizowaną pod kątem prędkości, więc dziś udostępniamy szybkie i łatwe ustawienia przyspieszające Twój sklep PrestaShop. Jako dodatkowy bonus, podajemy objaśnienie sposobu działania każdego ustawienia.</p>
<p>Zacznij od zalogowania się na „zapleczu” sklepu PrestaShop i przejdź do zakładki PARAMETRY ZAAWANSOWANE &gt; WYDAJNOŚĆ</p>
<h2 style="color: #71bd39">Zakładka Smarty</h2>
<p>Zobaczysz tu zakładkę <strong>SMARTY</strong> która odpowiada Twojej kompozycji lub szablonowi. (<a href="http://www.smarty.net/" target="_blank">Smarty</a> to język szablonu używany w kompozycjach PrestaShop.)</p>
<p><strong>Kompilacja szablonu:</strong> to ustawienie określa, czy strona ma ponownie kompilować swoje instrukcje. Dlaczego kompozycja posiada instrukcje? Domyślny szablon PrestaShop został stworzony jako elastyczny i konfigurowalny, aby sprostać wymaganiom każdego internetowego handlowca. Mówiąc inaczej, nasze elementy projektowe nie są statyczne. Każdy moduł projektowy łączy się z Twoim sklepem, używając zestawu własnych instrukcji szablonu. W ten sposób możesz dostosować domyślny szablon do własnych potrzeb&#8230;</p>
<p style="padding-left: 30px"><strong>[X] Nigdy nie kompiluj ponownie plików szablonu</strong> – (najszybsza). Wybierz tę opcję, jeśli jesteś całkowicie zadowolony z projektu i skończyłeś edycję plików.<br />
<strong>[ ] Kompiluj szablony ponownie, jeśli pliki zostały zaktualizowane</strong> – (szybka). Wybierz tę opcję, jeśli jesteś programistą, który dokonuje regularnych edycji kompozycji witryny internetowej. Strona zostanie skompilowana ponownie tylko wtedy, gdy wprowadzono zmiany do plików kompozycji.<br />
<strong>[ ] Wymuś kompilację</strong> – (powolna). Użyj tej opcji tylko podczas debugowania witryny internetowej. Za każdym razem, gdy strona się ładuje, kompozycja ponownie określa, które elementy powinny być wyświetlane i w jaki sposób.</p>
<p><strong>Pamięć podręczna:</strong> <a href="http://searchstorage.techtarget.com/definition/cache" target="_blank">pamięć podręczna</a> to pliki przechowywane tymczasowo, które zwiększają wydajność i zmniejszają opóźnienia.</p>
<p style="padding-left: 30px"><strong>[X] TAK</strong> – gdy skończysz dostosowywanie kompozycji na stronie do obsługi klientów, włącz tę opcję, aby ulepszyć wydajność Twojej witryny dla klientów.<br />
<strong>[ ] NIE</strong> – jedyny przypadek, gdy nie korzystasz z pamięci podręcznej, to podczas prac nad kompozycją. Jeśli nie wyłączyłeś tej opcji, nie zobaczysz natychmiast wprowadzonych zmian. Kiedy opracowujesz kompozycję, wyczyść pamięć podręczną, aby zmiany zostały wprowadzone na stronie.</p>
<p><strong>Typ buforowania: system plików lub MySQL</strong> – ponieważ ta konfiguracja zależy od sklepu, nie ma ostatecznej odpowiedzi decydującej, co jest lepsze. To naprawdę zależy od rozmiaru bazy danych, jej konfiguracji i optymalizacji. Jeśli masz małą bazę danych, trudno będzie zauważyć różnicę.</p>
<p><strong>Wyczyść pamięć podręczną:</strong></p>
<p style="padding-left: 30px"><strong>[ ] Nigdy nie kasuj plików pamięci podręcznej</strong> – to ustawienie należy wybrać WY‎ŁĄCZNIE po wprowadzeniu zmian na stronie internetowej, gdy strona do obsługi klientów nie wyświetla zmian.<br />
<strong>[X] Wyczyść pamięć podręczną za każdym razem, gdy coś zostało zmodyfikowane</strong> &#8211; Irobi dokładnie to, co podaje opis. Pamięć podręczna witryny zostanie wyczyszczona, gdy tylko coś się zmieni. Dzięki temu klienci widzą najbardziej aktualną wersję Twojej witryny.</p>
<p><strong>BONUS:</strong> jeśli chcesz mieć jeszcze większą kontrolę nad tym, jak często i jakie strony są buforowane, pobierz opracowany przez społeczność premium <a href="http://addons.prestashop.com/pl/seo/6413-cache-manager.html" target="_blank">Menadżer pamięci podręcznej</a> z Dodatków PrestaShop.</p>
<h2 style="color: #71bd39">Funkcje opcjonalne</h2>
<p>Wyłączenie poniższych funkcji może przyspieszyć działanie strony, ale w niewielkim stopniu. Poza tym ogranicza to funkcje PrestaShop oraz możliwości wykorzystania pełnego potencjału oprogramowania.<br />
Pamiętaj, że jeśli opcje te są nieaktywne i nie można ich wyłączyć, oznacza to, że już korzystasz z tych funkcji.</p>
<h2 style="color: #71bd39">CCC (Combine, Compress and Cache, czyli łączenie, kompresja i buforowanie)</h2>
<p>CCC to zestaw narzędzi mających na celu minimalizowanie czasu ładowania witryny. Wykonuje następujące zadania</p>
<p style="text-align: center;font-style: italic">CCC łączy podobne pliki tekstowe w jeden większy plik, co ogranicza liczbę plików do pobrania. Następnie kompresuje plik, używając wspólnego algorytmu Zip, co przyspiesza pobieranie. Na koniec buforuje skompresowany plik, eliminując konieczność wykonywania tego procesu za każdym razem, gdy strona się ładuje i zmniejszając obciążenie procesora serwera.</p>
<p>Uważaj, ponieważ niektóre z tych ustawień mogą zakłócać wygląd kompozycji, więc włączaj je po jednym na raz. I tak jak zawsze pamiętaj, aby przetestować witrynę po wprowadzeniu jakichkolwiek zmian.</p>
<p><strong>Smart cache dla CSS: [TAK]</strong> &#8211; połącz, skompresuj i buforuj pliki typu CSS.<br />
<strong>SSmart cache dla JavaScript*: [TAK]</strong> &#8211; połącz, skompresuj i buforuj pliki typu JavaScript.<br />
<strong>Redukuj HTML: [TAK]</strong> – ta konfiguracja usuwa wszystkie spacje w kodzie HTML wygenerowane z szablonu Smarty.<br />
<strong>Kompresuj wbudowany JavaScript* w HTML: [TAK]</strong> – jeśli w kompozycji używasz skryptów JavaScript, skompresuj je, aby ładowały się szybciej.<br />
<strong>Przesuń JavaScript* na koniec: [TAK]</strong> &#8211; przesunięcie skryptu JavaScript na koniec powoduje, że jest on ładowany jako ostatni, co pozwala stronie na załadowanie prostszych elementów w pierwszej kolejności.</p>
<p>*Te ustawienia mają wpływ na skrypty JavaScript, które są czasem wykorzystywane podczas opracowywania kompozycji, co może ją zniekształcić.</p>
<h2 style="color: #71bd39">Teraz Twoja kolej</h2>
<p>Czy jesteś gotowy, aby przyspieszyć swój sklep PrestaShop? Oto obraz ekranu z konfiguracją dla ładowania z prędkością światła.</p>
<div style="height: 400px"><img class="alignleft  wp-image-19480" alt="smarty" src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/05/smarty1.png" width="280" height="298" /><img class="alignleft  wp-image-19481" alt="ccc" src="https://www.prestashop.com/blog/pl/files/2015/05/ccc1.png" width="248" height="378" /></div>
<hr align="left" width="20%" />
<p>Aby dowiedzieć się więcej na temat zaawansowanych parametrów konfiguracji sklepu internetowego, zapoznaj się z naszą <a style="font-weight: bold" href="http://doc.prestashop.com/display/PS16/Understanding+the+Advanced+Parameters" target="_blank">oficjalną dokumentacją online</a>. A jeśli korzystasz ze starszej wersji PrestaShop, wyszukaj swoją wersję w naszym <a href="http://doc.prestashop.com/dashboard.action" target="_blank">archiwum dokumentacji</a> a następnie sprawdź oryginalny <a href="http://www.prestashop.com/blog/en/10-best-tips-to-speed-up-your-prestashop-store-3/">wpis na blogu, dotyczący przyspieszenia Twojej witryny internetowej</a>.</p>
<p>O ile szybciej ładuje się Twój sklep internetowy po zastosowaniu ustawień zalecanych przez nas? Poinformuj nas o swoich wynikach w komentarzach poniżej.</p>
<p>Powyższy artykuł został przetłumaczony z języka angielskiego. W razie ewentualnych sugestii lub opinii, prosimy o kontakt z<b><a href="mailto:ask@prestashop.com"> ask@prestashop.com</a>.</b></p>
<p>Post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/05/28/szybkie-latwe-ustawienia-przyspieszajace-twoj-sklep-prestashop/">Szybkie i łatwe ustawienia przyspieszające Twój sklep PrestaShop</a> pojawił się poraz pierwszy w <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pl">PL - Blog o e-handlu PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/pl/2015/05/28/szybkie-latwe-ustawienia-przyspieszajace-twoj-sklep-prestashop/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
